<?xml version="1.0"?>
<?mso-application progid="Excel.Sheet"?>
<Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet"
 xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office"
 xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"
 xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet"
 xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40">
 <DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <Version>16.00</Version>
 </DocumentProperties>
 <OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <AllowPNG/>
 </OfficeDocumentSettings>
 <ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
  <WindowHeight>8988</WindowHeight>
  <WindowWidth>23040</WindowWidth>
  <WindowTopX>32767</WindowTopX>
  <WindowTopY>32767</WindowTopY>
  <ProtectStructure>False</ProtectStructure>
  <ProtectWindows>False</ProtectWindows>
 </ExcelWorkbook>
 <Styles>
  <Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal">
   <Alignment ss:Vertical="Bottom"/>
   <Borders/>
   <Font ss:FontName="Arial" x:Family="Swiss"/>
   <Interior/>
   <NumberFormat/>
   <Protection/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s62">
   <Font ss:FontName="Arial" x:Family="Swiss" ss:Color="#0000FF" ss:Bold="1"/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s63">
   <NumberFormat ss:Format="Short Date"/>
  </Style>
 </Styles>
 <Worksheet ss:Name="Sheet1">
  <Table ss:ExpandedColumnCount="6" ss:ExpandedRowCount="91" x:FullColumns="1"
   x:FullRows="1" ss:DefaultRowHeight="13.2">
   <Column ss:Index="5" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="57.6"/>
   <Row>
    <Cell ss:StyleID="s62"><Data ss:Type="String">id</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s62"><Data ss:Type="String">author</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s62"><Data ss:Type="String">title</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s62"><Data ss:Type="String">content</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s62"><Data ss:Type="String">create_time</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s62"><Data ss:Type="String">read_num</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">1</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 招生考试中心</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">陈国龙书记到全国高等学校英语专业四级考试现场巡查指导工作</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月30日上午，校党委书记陈国龙来到我校2022年全国高等学校英语专业四级考试现场检查指导工作。  陈国龙书记现场巡查了考试现场，听取了招生考试中心负责人就考试组织、疫情防控的情况介绍，并到考务室慰问考务工作人员。  陈国龙书记对所有考务人员和监考人员的辛勤付出表示慰问和感谢，同时强调疫情当前，务必做好考试组织工作，要求严格落实防控政策，确保考试安全、平稳、顺利完成，并做好后期延考补报等衔接服务工作。  据悉，英语专业四级考试考生主要为旗山校区外语专业学生，其中部分为怡山校区至诚学院考生，共计10个考场。在福州疫情形势严峻复杂的情况下，为保障工作的顺利进行，在学校疫情防控领导小组统一指挥与部署下，招生考试中心考前落实好考生及考务工作人员的防疫健康监测，确保所有考生和考务工作人员均经过“三天三检”，三轮核酸检测均为阴性；严格考场防疫管控工作，做好考前考场消毒通风工作，对所有考生及工作人员进行体温检测，查验健康绿码和核酸阴性报告，设立备用防疫考场；做好考生防疫闭环管理安排，至诚学院考生由至诚学院负责包车点对点接送，严格做到“两点一线”闭环管理。（何强）    陈国龙书记在英语专业四级考场检查指导工作   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-31</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">708</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">2</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学举行2022级新生开学典礼</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/2022年9月13日晚，福州大学在铜盘校区田径场举行2022级新生开学典礼。校领导陈国龙、付贤智、黄身勇、邹毅、林键出席典礼，典礼由校党委副书记黄身勇主持。相关部处、各学院负责人、教师代表、2022级新生及辅导员参加典礼。  这是我校首次晚间在铜盘校区田径场举办开学典礼，校团委学生艺术团用激情澎湃的旋律和青春洋溢歌曲串唱表演点燃了全场福大师生的热情。随后，在庄严的国歌声中，2022级新生开学典礼正式开始。  首先，校领导为新生代表佩戴校徽，寓意正式成为福州大学的一员，共同传承“明德至诚，博学远志”的校训，共同书写新时代的华章。随后，研究生新生代表李雪岩、本科生新生代表平烽琳和教师代表赖志超教授先后上台发言。李雪岩同学作为一名“资深福大人”，分享了“研究生应该做怎样的科研”的思考，她表示，作为一名研究生，应当胸怀祖国、严谨求实、心无旁骛做科研，要做能够“顶天立地”的科研。平烽琳同学回顾往昔，展望未来，希望梦想在福大生根发芽，希望未来在福大履践致远。赖志超教授结合自身求学经历，希望同学们能够处理好课堂内外、计划和行动、小我和大我的三个关系，在福大顺利成长、成才、成名。  付贤智校长在典礼上发表讲话。他在对2022级新生表示欢迎与祝贺的同时，围绕福州大学校训以及福州大学“三种精神”向同学们提出三点希望：一是希望同学们学以修身，学以养德。希望同学们积极践行社会主义核心价值观，传承和弘扬中华优秀传统文化，明大德、守公德、严私德。二是希望同学们学以致知，学以成才。希望同学们努力长学识，认真做学问，勇于创新，成为栋梁之才，让自己的人生更有底气、更有作为。三是希望同学们学以致用，学以报国。希望同学们牢记总书记嘱托，树立远大理想，把个人的成长融入国家发展和民族复兴的伟大事业之中，努力成为有理想、有才华、敢担当、能吃苦、肯奋斗的新时代好青年。  据悉，今年的开学典礼采用线上线下相结合方式，铜盘校区为主会场，分会场设在各校区，逾万人通过网络直播收看了开学典礼。（文/苏瑛荃）    奏唱国歌    付贤智校长发表讲话  </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-14</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2318</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">3</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 对外合作与交流处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">校长付贤智院士与台港澳学生面对面座谈</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月22日上午，校长付贤智院士与台港澳学生面对面座谈会在行政南楼333会议室举行。付贤智校长、黄身勇副书记出席，相关职能部门负责人以及部分台港澳学生代表参会。  座谈会上，付贤智校长认真倾听了同学们在福州大学的学习生活情况介绍，着重了解他们在学习生活中的困难和需求，并与台港澳学生代表们分享了自己的成长历程与感想，鼓励同学们弘扬和践行福州大学的“三种精神”，以融合发展为导向，以个人成才为基础，以报效祖国为目标，为同学们上了一堂生动的思政课。对于台港澳学生代表们提出的升学考研、国情教育、社会实践等相关问题，付贤智校长和与会职能部门负责人一一进行了耐心解答。    付贤智校长讲话    师生合影  付贤智校长指出，民族复兴离不开大陆同胞和台港澳同胞的勠力同心，学校的“双一流”建设也同样离不开包括台港澳籍师生在内的全校师生的共同努力。他希望台港澳同学们要团结友爱、主动融入，要努力拼搏、砥砺奋进，要德智体美劳全面发展，为学校“双一流”建设做出更大贡献，以优异的成绩迎接党的二十大召开。（文/杨轩 图/范宇航） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-26</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1484</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">4</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部、马克思主义学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">省委宣传部思政课建设专题调研组莅临我校开展专题调研</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月30日上午，省委宣传部思政课建设专题调研组一行莅临我校，以召开座谈会与听思政课相结合的形式开展调研。校党委副书记黄身勇以及校党委宣传部、教务处、研究生院、社科处、马克思主义学院相关负责同志陪同调研。  校社科处负责人介绍了我校哲学社会科学建设情况。马克思主义学院负责人介绍了我校思政课建设、“一流马院”建设、习近平新时代中国特色社会主义思想课程开设、福建省习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心福州大学研究基地建设等情况。思政课教师代表们围绕思政课课程建设、教学科研、职业规划、专业发展和人才培养等方面发言。调研组一行还深入课堂听取了“马克思主义基本原理”课程。  调研组组长吕宏波对我校的工作给予了充分肯定，并对今后的思政课建设工作提出了意见建议。要深入学习领会习近平总书记关于思政课建设的重要论述，把握时代大趋势，善用思政大课堂，搭建资源大平台，构建思政大体系，不断提升思政课建设质量。高标准、严要求开设好习近平新时代中国特色社会主义思想课程。严格贯彻落实中央有关意见，着重从强化队伍建设、推动学科建设、提高专业人才培养质量等方面进一步加强马克思主义学院建设。正确认识做学问和宣传党的创新理论之间的关系，引导广大教师和哲学社会科学工作者饱含深沉家国情怀，弘扬经世致用的学术传统，以自觉回答中国之问、世界之问、人民之问和时代之问为学术责任，在研究党和国家全局性、根本性重大问题上拿出真本事，在研究阐释习近平新时代中国特色社会主义思想上展现更大作为、产出更多成果，为哲学社会科学的繁荣发展打下更为坚实的基础。（宣传部、马克思主义学院供稿） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-03</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">729</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">5</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 学生工作部（处）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">校纪委邹毅书记为全校学生政工干部作党风廉政教育报告</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月14日下午，我校学生政工干部党风廉政教育主题报告会在行政北楼西325举行。校党委常委、纪委书记、监察专员邹毅为全体学生政工干部开展党风廉政教育。  报告会上，邹毅书记从高校的根本任务、学生政工干部肩负的重任以及存在的普遍性问题等方面阐述了开展党风廉政教育的重要意义，结合详实的案例深入分析了学生政工干部容易触犯的问题，并从理想信念上战胜自我、加强理论学习、以正面典型为榜样、算好“人生七笔帐”、从反面教材中吸取教训、坚守做人做事原则、慎交精交朋友等方面告诫大家要做到遵纪守法和廉洁自律。他要求全体学生政工干部做到知荣辱、辨贪廉，立诚信、敬规章，明责任、见行动，以案为鉴，警钟长鸣，筑牢防线，防微杜渐，永葆共产党人本色，全面落实立德树人的根本任务。（张弘）    邹毅书记为学生政工干部作党风廉政教育报告    报告会现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-19</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">404</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">6</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【战疫进行时】校领导到铜盘校区、怡山校区检查指导疫情防控工作</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月30日下午，校党委陈国龙书记到铜盘校区、怡山校区至诚学院检查指导疫情防控工作，看望慰问一线师生员工。黄身勇副书记、林键副校长及疫情防控专班相关负责人陪同检查。  在铜盘校区，陈国龙书记一行先后实地查看了食堂、学生多功能学习空间、教学楼、运动场等疫情防控重点场所，听取了相关负责人的情况介绍，详细了解了校园食品价格情况、防控物资储备情况、学生疫情居校现状、核酸检测点的安置、校园进出审批流程等，对进一步加强校园疫情防控工作进行具体指导。他强调，一要严格落实疫情防控措施，紧盯重点场所、重点部位、重点人群，严格管控校门；二要严格落实全员核酸检测，精准及时做好人员摸排和健康管理；三要加强疫情防控物资储备，确保校内食堂、超市物价稳定，同时确保食品卫生安全；四要安排好师生们疫情期间的居校生活，合理组织校园日常文化活动，营造良好的校园氛围。  “同学们都跳得很好” “你们这几个话题选得不错！”陈国龙书记在铜盘校区多功能学习空间和教学大楼现场观看了同学们的集体广场舞和英语角活动后，与师生员工亲切交谈。他勉励在场师生，“疫情无情，福大有情。你们要带领新生一起学习，共克时艰，共同进步！”此外，陈国龙书记一行还来到了人文学院与国家大学科技园共建的铜盘劳动教育基地，现场指导同学们疫情期间的劳动实践活动。他指出，要积极探索劳动教育方式，切实把劳动教育落在实处，努力培养德智体美劳全面发展的社会主义建设者和接班人。  在至诚学院，陈国龙书记看望慰问了至诚学院一线教职员工，并与他们进行了交流。他强调，全校上下要切实把师生生命安全和身体健康放在第一位，坚决克服麻痹思想、疲劳状态，坚持高标准，严要求，落实落细各项防控措施。全体辅导员要下沉一线，及时了解学生诉求，精准掌握学生身心健康状况和出行动向，特别要关注困难学生、心理异常学生，及时给予帮助和疏导；任课教师要做好线上教学工作，提升线上教学质量；教务部门要通过成立线上网课督导组等有效的线上教学监管措施，有效保障课堂质量，积极帮助学生适应线上教学。  陈国龙书记一行来到安消一体化指挥中心、核酸检测点、电动车停放点、田径场、图书馆等地实地检查指导疫情防控工作和校园保障工作。他指出，疫情期间更要严把后勤保障关，对快递等进入校园物品要做好消杀工作，按要求严格落实疫情防控措施。同时，也要规范疫情期间校园电动车停放，优化图书馆的使用和管理，完善校内体育设施，统筹疫情防控和日常管理工作，促进校园安全稳定和事业发展。(图文&#160;苏瑛荃)    在铜盘校区实地查看食堂疫情防控工作  </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-31</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2551</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">7</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">付贤智校长、张星副书记出席至诚学院2022级新生开学典礼</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月8日上午，福州大学至诚学院2022级新生开学典礼在怡山校区田径运动场举行。付贤智校长、张星副书记出席开学典礼，至诚学院全体院领导、各系主任、各部门负责人、全体政工干部和2022级新生参加典礼。晋江校区、泉港校区设置典礼分会场，两个校区的至诚学院新生同步线上直播参加开学典礼。  在庄严激昂的国歌声中，开学典礼拉开了序幕。升旗仪式结束后，2020年度国家技术发明奖二等奖获得者、福建阿石创新材料股份有限公司临空工厂总经理张科作为至诚学院优秀校友代表发言。2019级网络与新媒体专业周恪瑶同学、2022级计算机科学与技术专业高诗暄同学、信息工程系系主任徐艺文教授随后分别作为老生代表、新生代表和教师代表发言。  至诚学院陈为旭院长在典礼上讲话，他介绍了学院的办学历史和发展成绩，并向同学们提出了三点殷切希望：一要严以修德，牢固树立社会主义核心价值观；二要严以修智，做学习的主人、以智修身；三要严以修行，以身作则、言行一致。他希望每一位新同学，以实现中华民族伟大复兴为己任，增强做中国人的志气、骨气、底气，牢记历史使命、坚定理想信念、培养个人本领，用实干追逐梦想，用汗水浇灌青春，不负青春，不负韶华，不负党和人民的期待。(刘志勇)    付贤智校长、张星副书记出席至诚学院2022级新生开学典礼    福州大学至诚学院举行2022级新生开学典礼    晋江校区分会场     </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-12</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">735</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">8</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 发展规划与学科建设处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学位居US News2023世界大学排行榜第531名</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月25日，US News发布2023世界大学排行榜，涉及85个国家，超过40个学术专业领域。中国共有382所高校入围US News2023世界大学排行榜，其中内地高校338所、香港高校7所、澳门高校2所、台湾高校35所。福州大学首次进入US News世界大学排行榜前600名，位居世界第531名，比上一年度进步88名。同时，福州大学位居中国内地高校第52名，比上一年度进步5名。  据悉，US News世界大学排名始于1983年，是一个基于大学学术声誉和研究实力的综合排名，具有较强的影响力。US News世界大学排名主要指标权重为：全球研究声誉12.5%，地区性研究声誉12.5%，发表论文10%，出版书籍2.5%，学术会议2.5%，标准化引用影响10%，总被引用次数7.5%，高频被引文献数量（在引用最多文献的前10%）12.5%，高频被引文献百分比（在引用最多文献的前10%）10%，国际合作10%，高频被引文献数量（在各自领域被引次数最多的前1%）5%和高频被引文献百分比（在各自领域被引次数最多的前1%）5%。(林良泉) </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-25</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1309</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">9</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 教务处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学召开2022-2023学年秋季学期期初本科教育教学工作会议</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月23日下午，福州大学2022-2023学年秋季学期期初本科教育教学工作会议在行政南楼123会议室举行，会议由黄志刚副校长主持。学院分管教学院长、教学单位负责人、校教学督导组负责人、本科教学干事及教务处相关工作人员参加了会议。  会议通报了2021-2022学年春季学期学院本科教学基本数据，部署了学院课程教学资料检查工作，强调了教学管理和教学安排中的注意事项等。教务处负责人部署了本学期本科教育教学的工作要点：继续深化本科教育教学改革，组织国家级教学成果奖的申报工作，开展新一轮高水平教学成果奖培育工作，为下一届国家级教学成果奖的争取提早储备；加强一流专业和一流课程建设，组织可持续能源专业申报本年度新增专业，推动工科专业参加2023年全国工程教育专业认证申报工作，组织相关专业接受教育部认证专家入校考察；加强拔尖创新人才培养，持续推进实验班建设改革，试点探索实施书院制教育，以入选首批国家级创新创业学院建设单位为契机，不断健全资源共享机制和管理协同机制；扎实高效做好迎接本科教育教学审核评估各项工作，每2个月一次召开审核评估专班及指标体系工作推进会，组织各学院各专业开展自评自建，开展课程资料专项检查；夯实一流教学运行质量保障体系，推动并升级智慧教室、远程听课系统和智慧教育平台的建设和应用，对全校本科专业开展专业评估，加强评估结果应用，激发专业内生动力。  结合前期对各学院本科培养方案修订的调研情况，黄志刚副校长对本阶段本科教育教学工作提出几点具体要求。第一，各学院要进一步凝练专业特色，推进跨学科教育课程和本硕博贯通课程建设，真正落实以学生全面发展为中心，以学生学习效果为导向；第二，要进一步打通学科建设与专业建设，把学科和专业建设中相关的经费、平台等要素协同起来，科教融合，协同育人；第三，要打破实验室“孤岛”现象，实现优质教学资源的开放共享，引进先进设备，集中打造智能制造新工科实践平台。  根据工作部署，教务处将进一步落实“争列世界一流建设学科”攻坚战百条举措任务，构建与“双一流”大学建设目标相适应的新时代拔尖创新人才培养体系，助力全方位推动学校高质量发展超越，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。（吴波）    会议现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-25</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">877</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">10</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 校团委</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">校团委召开共青团福州大学第十四次代表大会工作部署会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/11月7日下午，共青团福州大学第十四次代表大会工作部署会在学生活动中心307召开，校党委黄身勇副书记出席会议并讲话，校团委相关负责人、各学院团委书记参加会议。  会议指出，各学院团委要充分认识召开共青团福州大学第十四次代表大会的重要意义。此次团代会是在学习宣传贯彻党的二十大精神背景下召开的一次大会，是恰逢学校新一轮“双一流”建设发展背景下召开的一次大会，也是时隔十年时间再次召开的一次大会。校团委及各学院团委要总结梳理过去十年工作，提炼成功的经验和做法，向着新目标、新任务再起航，要认真贯彻落实好党委对团代会工作提出的要求，组织好各项筹备工作，确保团代会顺利召开。  会议要求，校团委及各学院团委要提高政治站位，科学谋划未来五年共青团在思想政治引领、融入中心大局、服务青年成长、团学工作改革等方面的发展。要服从大局，各学院团委要从学校战略发展的高度做好团代会代表、委员人选的推荐工作。要营造氛围，团代会是全校团员青年政治生活中的一件大事，要在全校范围内开展一系列宣传工作，引领青年、凝聚青年、服务青年，以团代会为契机，进一步团结带领广大团员青年聚焦校党委“11个一流”和“1445”战略工程，为我校“十四五”发展规划和新一轮“双一流”建设贡献青春力量。（史津萌）        会议现场   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-11-09</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">597</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">11</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 实验室建设与设备管理处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">我校召开实验室安全工作会议</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月14日上午，福州大学实验室安全工作会议在旗山校区召开，黄志刚副校长出席会议。保卫部、科技处、教务处、研究生院、学生处、实验室建设与设备管理处、国家大学科技园管理委员会办公室等相关部处负责人，各学院分管实验室安全工作领导、实验中心主任、各省级以上科研平台主要负责人、安全管理员参加会议。  黄志刚副校长传达了教育部高校实验室安全培训会议精神，并对我校实验室安全管理工作提出要求。黄志刚副校长强调，校园安全责任重大，各单位要切实加强实验室安全管理工作，确保师生生命财产安全，以和谐稳定的校园环境迎接党的二十大召开。一是提高政治站位，思想上务必高度重视，要进一步强化实验室安全工作红线意识、责任意识，不能有任何松懈、麻痹、侥幸心理。二是强化我校实验室安全管理工作，建立完善的应急管理预案，着力构建“我要安全”实验室文化，切实提高师生员工安全防范意识和应急避险能力，通过实验室安全信息化建设，对化学试剂等进行精细化管理。三是加强实验室安全检查和督查，各单位要根据此次会议精神和本单位具体情况，全面检查，举一反三，及时发现问题，及时采取有效措施，消除实验室安全隐患。  会上，保卫部负责人通报了实验室消防安全检查存在的问题并提出了整改要求。实验室建设与设备管理处负责人对本学期要开展的实验室安全管理各项工作进行了具体布置。（图文/叶志雄）    会议现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-14</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">435</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">12</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">陈国龙书记会见香港智华基金客人</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月17日下午，香港智华基金有限公司顾问潘旭波一行来访我校，校党委书记陈国龙、副校长林键在行政南楼306会见了客人并座谈，双方就捐资助学事宜进行了深入的交流和考察。  陈国龙书记代表学校对潘旭波顾问一行的到来表示欢迎，感谢智华基金对福州大学事业发展的关注和关心，并介绍了学校的基本情况。他表示，福州大学作为国家“双一流”建设高校，能取得今天的发展与成就，得益于社会各界的大力支持和帮助，希望双方能够以学校体育馆建设捐赠项目为切入点，进一步沟通交流，深化合作，寻求双方的契合点，充分发挥学校培养人才、发展科学和基金传承精神、传承文化的作用，实现共赢。  潘旭波顾问简要介绍了智华基金近年来对国内教育事业发展的捐资情况，智华基金一直以来秉承“科教兴国”的捐赠理念，以捐赠项目来带动国家科技和教育事业的发展，改善贫困地区教育条件，促进国内教育的跨省域交流。此次他受智华基金主席林高演委托来福建考察，希望未来能够通过与福州大学开展合作，共促福建省教育事业发展。  会后，潘旭波顾问一行参观了学校并实地考察了体育馆建设工地。（图/文 苏瑛荃）    陈国龙书记与香港智华基金客人座谈    陈国龙书记与香港智华基金客人参观校园合影 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-18</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1255</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">13</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 研究生院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学部署2022秋季学期学位与研究生教育工作</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/2022年9月7日上午，福州大学2022秋季学期学位与研究生教育工作会议在行政南楼123会议室举行。杨黄浩副校长出席会议，各研究生培养单位负责人、分管研究生教育的副院长、研究生教学干事以及研究生院工作人员近80人参会。    会上，研究生院黄剑东常务副院长从研究生招生工作、学位点建设与博士后管理工作、培养与教学教育改革工作、研究生导师队伍建设工作四个方面介绍了我校前一阶段学位与研究生教育工作总体情况，分析了面临的形势，总结了存在的问题，明确了下阶段的工作重点。  杨黄浩副校长对下阶段学位与研究生教育工作提出三点要求：一是要全面落实研究生导师立德树人职责。各研究生培养单位要认真组织本单位导师学习有关文件，开展必要的培训，全面了解导师立德树人职责落实情况，及时总结经验和查找问题。二是要切实保障开学各项活动的顺畅开展。要按照校党委陈国龙书记在2022年秋季新学期干部会议会上题为《深化作风建设凝聚强大力量 奋力谱写国家“双一流”高校建设新篇章》的讲话精神，抓好开学各项工作，严格、细致、谨慎地落实好今年的研究生招生和日常教学管理等工作，鼓励老师积极申报研究生教育教改项目。三是要高度重视研究生教育管理队伍建设。要保持一支相对稳定的研究生教育管理队伍，持续推进学校学位与研究生教育事业不断发展。  会议强调，研究生教育是一项全局性工作、系统性工程，要在全面、全方位、全过程下工夫。各研究生培养单位要强化责任担当，主动作为，通力协作，按照教育部有关工作部署，坚决贯彻落实校党委有关精神和决策部署，明确目标方向，坚定信心决心，齐心协同作战，以蓬勃朝气和昂扬锐气，回应师生期待，全面服务研究生成长成才，为进一步推动学校“百条攻坚任务”的落地、落实、落细持续发力，凝心聚力推动学校学位与研究生教育事业取得更大进步。（方昱婷） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-08</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">392</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">14</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 石化学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【学习二十大精神】泉州市蔡战胜市长到泉港校区宣讲党的二十大精神</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/2022年11月7日下午，福建省泉州市市长蔡战胜同志到福州大学泉港校区开展调研，并为泉港校区师生带来了一场以宣讲党的二十大精神为主题的大思政课。  调研过程中，蔡战胜市长详细了解了石油化工学院历史沿革、科系设置、人才培养模式等情况，对学院注重产教融合，走差异化发展道路，为区域经济社会发展所做的努力和贡献表示充分肯定。宣讲报告会上，蔡战胜市长为师生代表解读党的二十大报告并结合石化专业特色和校区特色，鼓励同学们在全面学习、全面把握、全面落实上下功夫，准确领会党的二十大精神的实质和核心要义，切实做到学用结合、知行合一，把个人理想追求融入民族复兴伟大征程，为全面建设社会主义现代化国家贡献智慧力量。(李俊锋) </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-11-08</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">651</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">15</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 教务处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学与高等教育出版社举行框架协议签约仪式暨教材建设研讨会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月16日上午，福州大学与高等教育出版社教材建设与出版合作项目框架协议签约仪式暨教材建设研讨会在旗山校区行政南楼举行。高等教育出版社林金安副总编辑、张龙主任一行、福州大学黄志刚副校长、教务处相关人员、各学院教学院长及教师代表出席会议。会议由教务处负责人主持。    会议现场  黄志刚副校长代表学校对林金安副总编辑一行的到来表示欢迎，并简要介绍了学校本科教育教学和教材建设情况。他表示，此次再度与高等教育出版社合作，合作面更宽更广，必将更为有力地促进学校教学资源建设、教学改革探索、教材建设，助推学校教育教学改革，进一步提高学校人才培养质量，提升学校在教材领域的影响力；希望双方充分发挥各自优势，互利共赢，书写合作新篇章。    黄志刚副校长讲话  会上，双方签订了教材建设与出版合作项目框架协议。    签约仪式  随后，举行了福州大学教材建设研讨会，林金安副总编辑在会上作教材建设与出版专题报告，从教材建设的新形势出发分析了教材建设的重点方向。他表示，学校应紧跟时代发展，积极探索出版一批具有鲜明特色的优秀教材，将名师大家、一流专业、一流课程的优势转化为教材建设优势，在更大范围内辐射和产出优秀教材建设成果。  </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-19</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">445</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">16</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 统战部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【学习二十大精神】福州大学统一战线成员学习、热议中共二十大报告</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/学校党委统战部第一时间组织各民主党派、统战团体成员收听收看二十大开幕会，认真学习习近平总书记代表第十九届中央委员会所作的报告。  总书记的报告鼓舞人心、令人振奋，引起学校统一战线代表人士的积极反响和热议。福建省政协委员、民革福州大学总支主委、福州大学化学学院教授魏明灯说，总书记在报告中指出“国家统一、民族复兴的历史车轮滚滚向前，祖国完全统一一定要实现，也一定能够实现!”表达了包括台湾同胞在内的十四亿中国人民对解决台湾问题、实现祖国完全统一的热切期盼，也是中国共产党对历史、对人民的庄严承诺。作为民革党员，我将以总书记 的报告为指导，继续致力于两岸交流合作，促进两岸同胞心灵契合，为早日见证祖国实现完全统一这一伟大历史进程贡献力量。国家“万人计划”科技创新领军人才，民建福建省委会常委、福大总支主委，福州大学发展规划与学科建设处处长邱挺说，二十大的胜利召开，为我们中华民族伟大复兴谋划了新篇章、勾勒了新蓝图、擘画了新未来，也为全国各族人民美好幸福生活谱写出崭新的华章。作为一名高校教育工作者，我将争做“四有”好老师，当好“四个引路人”，不断提升思想政治素质、业务能力、教书育人水平和科研创新能力，发挥自己在化工领域的科研优势，脚踏实地、努力奋斗，推进关键核心技术攻关和自主创新，解决卡脖子问题，把科技的命脉牢牢掌握在自己手中，努力为国家和区域经济社会发展作出新的更大贡献，以实际行动迎响应党和国家新号召。国家电子政务专家委员会委员、致公党福建省委会副主委、福州大学数字技术管理办公室副主任宋志刚说，中共二十大是在进入全面建设社会主义现代化国家新征程的关键时刻召开的一次十分重要的大会，更进一步明确了坚持自主创新加快推动数字中国建设的总目标、总任务。作为投身数字中国建设大潮的参与者，我相信数字中国建设将进入高质量新发展阶段，为实现中华民族伟大复兴贡献创新动能。无党派人士、福建省党外知识分子联谊会会长、福州大学原副校长王健说，中共二十大报告科学谋划了未来5年乃至更长时期党和国家事业发展的目标任务和大政方针。宏伟蓝图已绘就，砥砺奋进正当时，站在新时代新征程，我们党外知识分子一定要把思想和行动统一到二十大报告精神上来，增强同中国共产党团结合作的政治责任感和历史使命感，增进中华民族伟大复兴共识，牢记知识分子的使命、职责，着力建言献策、服务社会、岗位建功，立志报效祖国、报效人民，不负韶华、不负时代，为全面建成社会主义现代化国家崭新篇章、全面推进中华民族伟大复兴而努力奋斗。无党派人士、福建省党外知识分子联谊会常务理事、福州大学建筑与城乡规划学院院长罗涛说，中国共产党第二十次全国代表大会是融合城镇化建设、乡村振兴战略和生态文明建设，推动我国新型城镇化高质量发展的一个重要的、里程碑式的会议，为今后几十年我国城乡建设与发展指引了方向。党的十八大召开以来的十年间，中国各地城乡建设取得了举世瞩目的成就，堪载史册的变革以切实可感的方式在我们身边发生，为切切实实提升人民福祉奠定了坚实基础。作为无党派人士和城乡建设战线一员，我将继续致力于福建省乡村振兴及生态文明建设，继续于城乡规划建设领域深耕细作，以实际行动投身于增强人民群众的获得感、幸福感、安全感。中国侨乡（福建）研究中心主任、福州大学人文学院副院长林胜说，党的二十大报告中涉侨统战工作也是一项重要内容。近年来我国海外侨情的新形势、侨乡发展的新变化都对我国的侨务工作和海外统战工作提出了新要求。中国侨乡（福建）研究中心将以习近平总书记关于加强和改进统一战线工作的重要思想为指导，依托福建浙江等丰富的侨务资源，分析海外侨情新变化新趋势，积极开展涉侨对策性和基础性研究，服务侨界群众和侨乡发展，助力更大范围团结侨界力量，助力中华民族伟大复</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-18</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">511</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">17</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部 学生处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【喜迎二十大】福州大学举行庆祝中华人民共和国成立73周年升国旗仪式</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月1日早上，福州大学在旗山校区福万广场隆重举行庆祝中华人民共和国成立73周年升国旗仪式。校领导陈国龙、付贤智、张星、黄身勇、邹毅、黄志刚、杨黄浩、林键、王心晨，以及各机关部门、单位主要负责人、各学院党委书记、全体学生政工干部及师生代表共计三百余人参加了升旗仪式。    全体校领导参加了升旗仪式    升旗仪式现场  上午7时，伴随着国旗护卫队整齐划一、铿锵有力的步伐，升旗仪式正式开始。在庄严的国歌声中，鲜艳的五星红旗迎着朝阳冉冉升起，在场师生庄严肃立，共唱国歌。    升旗仪式现场  随后，学生党员代表吴辉航在发言中号召广大同学要怀揣“再踏层峰辟新天，更扬云帆立潮头”的远大理想，永葆“人生万事须自为，跬步江山即寥廓”的优良品质，牢记“未来属于青年，希望寄予青年”的殷切嘱托，为实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献蓬勃的青春力量，以优异成绩迎接党的二十大胜利召开！  仪式现场，来自学生艺术团的同学代表集体致献词，慷慨激昂地朗诵《奋斗新时代，启航新征程》，表达了新时代的福大青年以担当为先，只要祖国需要，必将全力以赴，勇担大任，争做时代栋梁！在“请党放心，强国有我！”的集体朗诵声中，升旗仪式推向高潮。  升旗仪式结束后，全体校领导以及师生代表一起参观了“喜迎二十大，奋进新征程”福州大学师生（校友）摄影展。    校领导与师生代表参观摄影展  据悉，为庆祝中华人民共和国成立73周年，我校举行了100多项丰富多彩的校园文化活动，福州大学2022心理健康校园行、“唱响爱国情，重温峥嵘史”国庆主题活动在线上如火如荼地进行，“多彩福大，礼赞国庆”校园创意打卡活动将在各校区举行，旗山校区的“喜迎二十大，执笔绘中华”百米画卷手绘、</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-01</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2128</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">18</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部  学生工作部（处）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【战疫进行时】我校全力做好教师资格考试学生保障工作  校领导亲切慰问看望考生和志愿者</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月29日，2022年中小学教师资格考试如期举行。本次教师资格考试我校共计六百余名在校生参加，涉及30个考点，福州大学安排爱心专车，接送学生往返各考点，确保学生外出考试期间，“两点一线”闭环管理，“不漏一人”、“不多一人”。  出发前，校党委书记陈国龙、副书记黄身勇一行来到宏晖文体馆广场，亲切看望考生和党员志愿者们。在即将开往考场的大巴车上，陈国龙书记叮嘱考生们，要严格遵守各项考试规定，全力以赴、认真考试，并预祝大家考试顺利。看到在场的机关党委党员突击队的志愿者们，陈国龙书记充分肯定了党员干部勇担当、善作为、“哪里有需要、哪里就有党员”的工作作风。希望各级党组织要通过组建“党员突击队”、“党员服务队”、设立“党员先锋岗”等形式，开展保障服务等党员志愿活动，筑牢广大师生身边的坚强战斗堡垒。  在疫情防控的关键时期，为全力保障参加教师资格证考试的同学顺利参加考试，学校此次共计安排大巴88车次，25名专职辅导员跟车来往接送，保障学生正常、有序、安全地参加考试。机关党委党员突击队仅2小时便召集21位党员志愿者组成爱心送考车队，负责接送考生人数10人以下的12个考点。车辆出行前，均需检查车况，保洁消杀，确保提供给学生一个安全、整洁、温馨的环境。  上午七点半，22辆大巴车、20辆教工车辆，有序停放在宏晖文体馆、福州大学南门至生活三区沿路两侧，在每辆车跟车辅导员的指引下，468名首发考生有序乘车，并根据要求做好健康码、核酸报告、行程卡、体温等防疫查验工作。考生返校后将进行核酸检测、健康监测等防疫举措，保证校园疫情“零输入”。  据悉，按照省教育厅、福州市疫情防控工作安排，根据《2022年中小学教师资格考试在校考生赴考服务保障指引》相关文件精神，在福州疫情形势严峻复杂的情况下，为做好福州大学考生的考试服务保障工作，在校党委统一部署、统一指挥下，党政办、宣传部、学生工作部（处）、后勤管理处协同，成立教师资格考试疫情防控组、宣传舆情组、电话咨询组、心理服务组、后勤协调组，制定服务保障工作方案。  为保障工作的顺利进行，学校前期摸排参考人员名单、考点、考试时间等信息，召开辅导员工作会议，布置考试服务保障工作任务，做好考生防疫闭环管理安排，诚信考试教育等相关工作，并协调考点用餐事宜。（宣传部&#160; 学生工作部(处)）    校领导亲切看望考生和机关党员志愿者&#160; 苏瑛荃摄  </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-29</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1314</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">19</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">建设银行福建分行黄惠玲行长一行来访我校</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月11日下午，中国建设银行福建分行党委书记、行长黄惠玲一行来访我校，校党委书记陈国龙，党委常委、副校长黄志刚在行政南楼会见客人并举行座谈。  陈国龙书记代表学校对黄惠玲行长一行来访表示欢迎，对中国建设银行长期以来对我校教育事业发展的支持表示衷心感谢。他表示，中国建设银行是福州大学的重要合作伙伴，与中国建设银行进行全方位、深层次、多领域的合作将对学校未来发展起到至关重要的作用，期待能与中国建设银行在人才培养、校园建设等方面进一步加强交流与合作，实现银校双方的合作共赢、共同成长，为双方事业的发展奠定更加良好的基础。  黄惠玲行长对我校的热情接待表示感谢，她简要介绍了中国建设银行近年来的发展情况，回顾了中国建设银行福建分行与我校的合作历程。黄惠玲行长表示，福州大学是中国建设银行的重点合作院校，双方前期已经建立了良好的合作基础，希望未来能进一步扩大合作范围，拓展合作领域，加强深层次合作，为福大师生提供更加优质贴心的金融服务。  建设银行省分行领导和有关机构负责人，我校计划财务处、实验室建设与设备管理处、网络安全与信息化办公室等相关负责人参加上述活动。（陈金秀）    座谈会现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-12</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">566</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">20</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 电气工程与自动化学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学承办第十七届中国智能系统会议</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月17日，由福州大学电气工程与自动化学院、航天伺服驱动与传动技术实验室和北京航空航天大学联合承办的“第十七届中国智能系统会议”在福州举行。来自全国40多个高校、科研院所和企业的代表共200余人参加了线下会议，1000余人次参加了线上会议。福州大学杨黄浩副校长，中国人工智能学会智能空天系统专业委员会主任、北京航空航天大学付永领教授，大会主席、北京航空航天大学贾英民教授出席开幕式并分别致辞。  开幕式上，杨黄浩副校长代表福州大学向与会者介绍了学校的发展建设情况。他表示，此次中国智能系统会议的顺利举办，为我国智能系统领域的学者们提供了学习和交流的平台，对福州大学控制科学与工程、电气工程等相关学科的发展提供了有益帮助。  西安理工大学刘丁教授、浙江大学陈积明教授和福州大学黄捷教授分别以《半导体硅单晶制备过程控制与品质智能管控》、《低空飞行器智能监测关键技术及应用》，《集群无人飞行器自主控制与决策技术及其应用》为题做了大会报告。  据悉，中国智能系统会议由中国人工智能学会主办、中国人工智能学会智能空天系统专业委员会协办。会议每年举办一次，其宗旨是为智能系统领域的专家学者、研究生和工程技术人员提供学术交流的平台，以推动我国智能系统相关的控制理论及应用技术的发展。（王武）    会议现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-25</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">723</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">21</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">双节同庆 校领导走访慰问在校师生</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/2022年9月10日，恰逢教师节和中秋节双节同庆，校园里充满了浓厚的节日氛围。当天上午，陈国龙书记、付贤智校长、黄身勇副书记分别来到铜盘校区、旗山校区学生宿舍，为在校学子送上学校的节日礼包，并向师生致以节日祝福。相关部门及学院负责人陪同慰问。  在铜盘校区学生公寓，陈国龙书记、黄身勇副书记走访了经管学院、数计学院学生宿舍，给在校学子们送上中秋月饼礼包和节日祝福，“祝你们节日快乐！同时也向你们的父母问好！”此外，陈国龙书记还勉励同学们尽快适应校园生活，勤学苦读，奋发有为，实现青春梦想。同学们也向校领导、院领导送上了自制的中秋月饼和教师节贺卡，陈国龙书记高兴地表示“这是今天收到的最特别的节日礼物！”    陈国龙书记在铜盘校区慰问学子 苏瑛荃 摄  在铜盘校区游园活动现场，陈国龙书记到场指导，并与参与活动的师生们亲切交流。他现场为2022级新生亲笔写下祝愿寄语“祝同学们月圆、人圆、事圆，一切圆满！”，向同学们表达了最真挚的祝福。此外，校领导还向铜盘校区全体教职员工致以教师节的问候。  在旗山校区，付贤智校长、黄身勇副书记首先来到56号楼的化学学院研究生新生宿舍，与同学们亲切交谈：“这应该是你们成为研究生之后第一次在外地过中秋节吧，中秋快乐！”当得知213宿舍的同学都来自福建省外的时候，付校长亲切询问他们适应福大生活的情况，并代表学校送上了中秋月饼礼包。随后，付贤智校长来到材料科学与工程学院的研究生新生宿舍，详细询问了同学们的学习、生活情况，祝学子们节日快乐，并勉励同学们努力学习，扎根学业，不断提升自己，为国家的科学事业做出更大的贡献。    付贤智校长在旗山校区慰问学子 陈金秀 摄  “在校园里浓厚的节日气氛下，校领导给我们送来了中秋节礼物，我们感受到福州大学对新生无微不至的关怀。师长们亲切鼓励我们继续深造学习，让我们倍感荣幸。我们愿以梦为马，不负韶华，谨遵校训和师嘱，不断提升自己。”来自213宿舍的黄达东同学表示。    中秋游园投壶活动 融媒体中心学生记者 李宏斌 摄  据了解，为弘扬中华传统文化，师生共庆中秋佳节，学校相关部门组织了各具特色的节日活动，丰富留校师生的节日生活。后勤管理处定制了福大专属月饼，并准备了包含洋烧排、香</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-11</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1492</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">22</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 学生工作部（处）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">厦门象屿集团副总裁林志勇一行来访我校</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月19日下午，厦门象屿集团副总裁林志勇一行来访我校，校党委副书记黄身勇在行政南楼会见客人并举行座谈。  黄身勇副书记代表学校对林志勇副总裁一行来访表示欢迎，对厦门象屿集团一直以来对我校教育事业发展的支持表示衷心感谢。他表示，厦门象屿集团是优秀的国有企业，与福州大学有良好的合作基础，希望进一步加强与厦门象屿集团在人才培养、就业招聘等方面开展多领域、深层次的合作，促进校企双方合作共赢、共同成长。  林志勇副总裁简要介绍了厦门象屿集团的发展近况和业绩，反馈了今年人才招聘的需求数量和专业结构，并表示，福州大学是厦门象屿集团的重点合作院校，希望未来能进一步扩大合作范围，拓展合作领域。  象屿科技公司有关负责人，我校学生工作部（处）、经济与管理学院、计算机与大数据学院等相关负责人参加上述活动。（图/文 赵燕松）    座谈会现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-25</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">574</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">23</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 石油化工学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">华东理工大学副校长朱为宏一行莅临泉港校区调研</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月6日下午，华东理工大学党委常委、副校长朱为宏一行莅临泉港校区调研交流。福州大学张星副书记会见了客人并座谈交流。泉州市科技局、泉州市科协、清源创新实验室、石油化工学院等单位负责人参加了调研座谈，清源创新实验室执行主任鲍晓军教授主持会议。  张星副书记对朱为宏副校长一行莅临泉港校区调研交流表示热烈欢迎，并介绍了福州大学办学的基本情况和泉港校区的发展情况。张星副书记表示，福州大学与华东理工大学在学科建设、人才培养、科技创新等方面有着广阔的合作空间，期待双方进一步加强沟通交流，深化友好合作，共同推动人才培养、科技创新和社会服务高质量发展。    双方交流座谈  会上，清源创新实验室代表就泉港校区基础设施建设、人才团队培养、科技研发工作进展等情况进行了详细介绍。随后，双方围绕科研平台建设、高层次人才培养、科技成果转化等方面开展深入的交流讨论。  朱为宏副校长对福州大学泉港校区近年来取得的成绩表示赞赏，对清源创新实验室的发展定位和未来发展前景表示高度认可。他表示，希望以此次座谈交流为契机，双方在平台建设、技术攻关、人才培养等领域凝聚创新要素、探索合作路径，实现优势互补、共同成长、共同发展。    鲍晓军教授带领朱为宏副校长一行参观实验室  调研期间，朱为宏副校长一行先后参观了泉港校区实验1号楼的公共测试平台以及精细化学品先进制造研究中心、电子化学品方向实验室等多个实验室，实地考察了泉港校区科研攻关及产业化推进情况。（图文/陈展飞） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-07</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1064</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">24</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 图书馆</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【学习二十大精神】福州大学刘敏榕工作室认真组织师生收听收看党的二十大开幕会盛况并开展座谈交流会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月16日上午，举世瞩目的中国共产党第二十次全国代表大会在北京隆重开幕。福州大学刘敏榕工作室认真组织全体师生通过网络、电视等媒体平台收听收看二十大开幕会直播盛况。  开幕会结束后，工作室迅速组织师生开展座谈交流，热议二十大报告。福建省委教育工委林生副书记、福州大学党委黄身勇副书记、省教育厅思政处谢秋运副处长、省教育厅统战处陈汉元、以及刘敏榕工作室全体师生在主、分会场参加了座谈会。大家一致认为，习近平总书记作的二十大报告提出了一系列新思想、新论断、新举措，且有很强的政治性、思想性、指导性，将成为全党全国人民和世界人民关注的重点和焦点。  省委教育工委林生副书记叮嘱与会同学要认真学习领会习近平总书记报告精神，并强调：“青年强，则国家强。当代中国青年生逢其时，施展才干的舞台无比广阔，实现梦想的前景无比光明。要把青年工作作为战略性工作来抓，用党的科学理论武装青年，用党的初心使命感召青年，做青年朋友的知心人、青年工作的热心人、青年群众的引路人。广大青年要坚定不移听党话、跟党走，怀抱梦想又脚踏实地，敢想敢为又善作善成，立志做有理想、敢担当、能吃苦、肯奋斗的新时代好青年，让青春在全面建设社会主义现代化国家的火热实践中绽放绚丽之花。”  校党委黄身勇副书记呼吁同学们要:“始终同人民同呼吸、共命运、心连心，不断巩固全国各族人民大团结，加强海内外中华儿女大团结，形成同心共圆中国梦的强大合力。”  工作室负责人刘敏榕老师说：“此刻，浮现在我眼前的是两个字‘伟大’和‘自豪’。自党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代到今天召开的党的二十大，这十年，我国铸就了激荡人心的东方传奇，赢得了令人惊叹的大国荣光，一个古老民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，实现中华民族伟大复兴。作为一名中国人，自豪之情油然而生。”  来自物信学院的2021级学生巴合提别克·艾尔肯说：“作为新时代的接班人我们要肩负起历史使命，抱有远大理想，努力提高自身素养，要有能吃苦耐劳的精神、有责任感，通过不断的学习来适应社会，坚定战略自信，保持战略清醒，增强信心斗志。”来自福州大学人文学院中文专业的2020级学生帕德曼·图尔洪说：“作为新疆少数民族大家庭中的一员，坚决维护祖国的每一寸土地，反对港独、台独、疆独和藏独等黑恶势力对于人民幸福生活的破坏。幸福的生活来之不易，全体中华儿女都应为民族的复兴和发展贡献出自己的力量！”来自经济与管理学院经济学专业的2021级学生迪力亚·巴合提说：“作为新时代青年，我们必将以青春之名，在新时代不懈奋斗，建功立业。作为新时代的预备党员，需时刻不忘为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴的初心使命，永远把人民对美好生活的向往作为奋斗目标。”来自人文学院社会学专业的2019级学生阿不都外力·阿不都瓦依提说：“作为一名退役军人，时刻保持召之即来，来之能战，战之必胜的使命任务和人民军队为人民服务的优良传统。作为一名福大学子，要以身边优秀的人为榜样，主动学习、主动探索，学到真知识、掌握真本领。把个人奋斗事业放在更广阔的世界中，勇担实现中华民族伟大复兴的时代使命，努力成为堪当民族复兴重任的栋梁之才。”(图/文 张敏)    福建省委教育工委林生副书记与工作室师生交流  </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-17</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">769</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">25</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 组织部（党校）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">我校基层党建工作再创佳绩  9个项目获评省级优秀成果</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/近日，福建省委教育工委公布了2020—2022学年高校党支部工作“立项活动”优秀成果和“党员好故事、书记好党课、支部好案例”获奖结果，我校推荐的5个项目全部荣获福建省高校党支部工作“立项活动”优秀成果，同时获评“党员好故事”2项、“支部好案例”2项。  近年来，学校党委认真贯彻落实新时代党的建设总要求，强化党建引领，加强基层组织建设，积极挖掘、培育和选树先进典型，形成并推广了一批基层党建工作成果。下一步，学校党委将深入学习宣传贯彻党的二十大精神，进一步创新工作理念，推进品牌建设，发挥示范效应，切实推动我校党建工作全面过硬、全面提升。(赵艳莉)    福州大学获评全省高校党支部工作“立项活动”优秀成果名单              奖项     项目名称     执行项目支部名称             一等奖     打好党建引领“组合拳” 持续助力乡村振兴     福州大学经济与管理学院经济贸易系教工党支部             党建融合精准发力 提升少数民族学生教育管理实效     福州大学刘敏榕工作室党支部             三等奖     党建引领搭平台 助力青年教师成长     福州大学土木工程学院防震减灾国地中心党支部             创新支部建设模式 构建实践育人体系     福州大学计算机与大数据学院ACM协同创新团队党支部             凝心聚力育创新人才 同频共振促学科建设     福州大学厦门工艺美术学院工业设计系党支部             福州大学获评全省高校“党员好故事、书记好党课、支部好案例”名单                奖项     党员姓名     所在支部     事迹名称             党员好故事     陈秋水     福州大学化学学院创新创业党支部     潜心科研攀高峰 立德树人践初心             蒋开喜     福州大学紫金地质与矿业学院矿物加工工程系党支部     投身矿冶育英才 初心不改得始终                           奖项     支部名称     案例名称             支部好案例     福州大学石油化工学院催化中心党支部     着力推进“一融双优” 让党建与科研同频共振             福州大学环境与安全工程学院安全技术与工程系党支部     党建引领学科发展&#160; 服务高质量人才培养          </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-11-08</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">755</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">26</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 招生考试中心、对外合作与交流处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">我校获得澳门保送生招生资格</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/近日，教育部批复同意我校自2023年起招收澳门保送生，并予以备案。这是在澳门中联办的关心与指导下，由招生考试中心与对外处共同牵头，经与澳门中联办、澳门教青局、省教育厅及省台港澳办协调沟通后实现的我校在澳门地区招生渠道多样化的一个突破。  自上世纪80年代起，我校即开始招收港澳台学生，是省内最早一批接收港澳台侨学生的高等院校，现已具备教育部联合招生、免试招收香港中学文凭和台湾学测考试学生等资格。为进一步提升澳门学生的招生层次和规模，拓宽生源渠道，今年2月，我校向省教育厅递交了招收澳门保送生的请示，并于近期向省教育厅递交了增列为采用澳门“四校联考”成绩招收澳门学生院校的请示。  开展招收澳门保送生工作将进一步拓宽澳门学生来我校学习的渠道，助力我校与澳门地区的教育交流与合作。根据澳门保送生招生工作日程安排，教育部于每年10月组织高校面向澳门举办“内地高等教育展”，集中开展招收澳门保送生招收宣传和报考咨询，并于次年1月组织高校开展招生考试工作，我校将按要求积极做好相关筹备工作。（茅荣锋） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-19</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">903</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">27</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 统战部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【喜迎二十大】福建省社会主义学院党组书记章正样到福州大学作专题报告</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月30日上午，福州大学社会主义学院在国家大学科技园阳光楼一楼会议室举办第19期培训班开班仪式暨专题报告会。省委统战部部务会议成员、省社会主义学院党组书记、副院长章正样莅会指导，校党委副书记黄身勇主持并作开班动员讲话。  黄身勇副书记在动员讲话中强调了本期培训班的目的和意义，并对全体学员提出三点学习要求：一是转变角色，进入状态；二是学以致用，助推工作；三是坚持学习，履职尽责。    开班仪式现场 陈金秀 摄  章正样书记紧扣中央统战工作会议精神，围绕“统一战线的地位、作用”“统一战线工作总体要求”“统一战线各领域工作着力点”等三个方面作了题为《发挥统一战线重要法宝作用 画好新时代最大同心圆》专题报告。    专题报告 陈金秀 摄  报告会获得学员们的一致好评，让大家感觉受益匪浅，为今后学校进一步巩固和发展统一战线以及做好新时代高校统战工作提供了新思路、新方法，具有很强的指导意义。  会上，校社院向学员发放了《广纳万川入海 画好同心大圆——习近平同志在福建工作期间关于统战工作的探索与实践》学习资料。福州大学社会主义学院院务委员、各二级党委统战工作负责人、各民主党派校基层组织班子成员、无党派人士代表以及有关团体负责人等约60人参加开班仪式和报告会。  据悉，福州大学于2008年成立了福建省首家高校社会主义学院，目前仍然是全省高校唯一。福大社会主义学院始终坚持正确的政治方向，紧贴实际、培育特色，力争完善机制、开拓创新，抓好抓强统战干部和党外人士的教育培训。多年来，学院已举办了18期专题培训班，累计培训了包括学校专兼职统战干部、党外代表人士、民主党派骨干、统战信息员在内的学员逾千人次。校社院第19期培训班是在中央统战工作会议结束不久、全国上下喜迎党的二十大胜利召开之际举办的一次理论学习专题培训。(刘燕) </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-30</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">782</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">28</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 党政办、宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【战疫进行时】我校召开党委常委（扩大）会议暨疫情防控工作部署会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月28日上午，我校在行政南楼123会议室以线上线下相结合的方式召开党委常委（扩大）会议暨疫情防控工作部署会，专题研究部署校园疫情防控工作。全体校领导、各疫情防控工作专班成员、各二级党委书记等参加了会议。会议由校党委陈国龙书记主持。  会上，各疫情防控工作专班依次汇报了近期工作开展情况、存在的困难和问题，并提出解决的对策和建议。林键副校长就学校下一阶段的疫情防控工作进行了具体部署。  付贤智校长依次对各专班的工作提出了具体要求，他强调，各工作专班要进一步强化责任意识，紧盯关键环节和重点细节，进一步查缺补漏，切实抓紧抓实疫情防控；要进一步深入基层，沉到一线，及时传达有关防控政策，高效精准落实疫情防控要求，确保校园零疫情；要实时精准掌握学校疫情防控情况，及时准确制定学校的防疫政策，统筹抓好疫情防控和教学科研工作；要加强疫情防控工作先进经验做法的总结和宣传，积极营造良好的疫情防控氛围。  最后，校党委陈国龙书记就进一步做好疫情防控进行了全面部署，他要求全校要认真学习贯彻党的二十大精神和习近平总书记重要讲话重要指示精神，贯彻落实党中央、国务院决策部署和省委省政府工作要求，按照属地疫情防控工作安排，牢牢守住校园零疫情防控底线，齐心协力打赢这场疫情防控歼灭战。他强调：要提高政治站位，深刻认识疫情防控的重要性。当前国内外疫情防控形势依然严峻复杂，全校上下要清醒认识此次疫情防控工作的复杂性和严峻性，切实把师生生命安全和身体健康放在第一位，坚决克服麻痹思想、疲劳状态，坚持高标准，严要求，抓紧抓细落实疫情防控各项措施，严防死守确保疫情不进入校园。要不断健全完善防控体系，严格落实疫情防控措施。紧盯重点场所、重点部位、重点人群，严格管控校门，强化人防、技防、物防三位一体协同联动；完善提醒、监督、检查机制，确保全体师生员工对各项疫情防控政策措施应知尽知。严格落实全员核酸检测，精准及时做好人员摸排和健康管理，确保健康排查和核酸检测不漏一人；加强疫情防控物资储备，做好食品卫生安全，对重点公共场所严格落实全方位消毒消杀，切实做好后勤服务保障。加强督查督办，严守组织纪律，推动各项疫情防控措施落实落细落到位。要加强协同联动，积极构建网格化治理机制。加强校地、校院、部门协同联动，互相补台、协调配合，构建起纵向到底、横向到边的安全管理体系；完善学校、学院、班级、宿舍四级联动机制，发挥楼长、舍长等学生骨干作用，精准掌握学生健康状况和出行动向。加强舆情监测和正面思想引导，严防疫情舆情风险，做好舆论引导工作，防范化解重大风险。要充分发挥基层党组织战斗堡垒和党员先锋模范作用。加强人文关怀，关心关注重点人员，做好正面心理疏导。充分发挥党的政治优势、组织优势和密切联系群众优势，有效发挥党员突击队、支部战斗堡垒作用，积极营造“疫情无情、福大有情”的温馨氛围。要统筹抓好教育教学衔接管理。进一步强化线上教学质量，以高效率在线互动保证质量，以精细化教学管理保证质量，积极探索有效的线上教学监管措施，不断优化全流程线上教学质量。加强第二课堂育人工作，充分</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-28</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">995</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">29</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">工商银行福建分行李强行长一行来访我校</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10日下午，工商银行福建分行党委书记、行长李强一行来访我校，校党委书记陈国龙，党委常委、副校长黄志刚在行政南楼会见了李强行长一行。  陈国龙书记代表学校对李强行长一行来访表示欢迎，并简要介绍了学校办学的基本情况和科技创新、人才培养取得的成果，希望能够与工商银行开展更有广度、更有深度、更有温度的合作，实现银校双方共赢发展。  李强行长对陈国龙书记的热情接待表示感谢并介绍了福建省分行的基本情况和业务特色。他表示，福州大学是省属唯一的国家“双一流”建设高校，底蕴深、实力强，希望能够与福州大学在人才、科研等领域深化交流与合作，促进双方事业高质量发展。  工商银行省市分行领导和有关机构负责人，我校学生工作部（处）、计划财务处、网络安全与信息化办公室等相关负责人参加上述活动。（陈金秀）    座谈会现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-11</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1134</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">30</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 校工会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">省总工会主席周联清看望慰问我校劳模与青年教师代表</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月9日，在第38个教师节来临之际，省人大常委会党组副书记、副主任、省总工会主席周联清来到福州大学看望慰问我校劳模和青年教师代表，向他们以及我校教职工致以诚挚的问候与节日的祝福。省总工会党组书记、副主席祝荣亮，省教科文卫体工会工委主任郭立新、校党委陈国龙书记、张星副书记陪同看望慰问。  周联清与我校全国劳模付贤智、杨黄浩，省劳模郑仕标、省“五一劳动奖章”获得者祁皑、省“五一巾帼标兵”洪婷婷交流座谈，详细询问了他们的工作、生活和科研情况，希望他们始终牢记为党育人、为国育才使命，不断发扬劳模精神、工匠精神，立德修身、潜心治学、开拓创新，为兴国强教，切实办好人民满意的教育以及服务国家与福建区域经济社会发展作出积极贡献。他指出，尊重教育要从尊重教师开始，高校和各级工会组织要把劳模和先进教师作为一笔宝贵的财富，大力宣传他们为学、为事、为人的榜样事迹，引导广大师生从劳模和先进教师身上汲取奋进力量，营造全校和全社会尊师重教、尊重知识、尊重人才的良好风尚。（张龙燕）    周联清与教师代表合影 饶春华 摄 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-11</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1424</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">31</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 机械工程及自动化学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">龙岩烟草工业有限责任公司副总经理苏东冬一行来访我校</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月19日上午，龙岩烟草工业有限责任公司副总经理苏东冬一行来访我校，校党委常委副校长王心晨会见了客人。科技开发部、机械学院、电气学院、计算机与大数据学院、生工学院、物信学院等单位负责人及教师代表参加了座谈会。  王心晨副校长代表学校对苏副总一行来访表示欢迎，并介绍了学校整体建设情况。他表示，希望双方能够依托福大的科研实力，利用烟草公司的行业优势和丰富经验，进一步沟通交流，深化合作，寻求双方的契合点，实现校企双方共赢发展。  苏东冬副总对我校的热情接待表示感谢，并介绍了龙岩烟草近几年的发展情况，回顾了龙岩烟草与我校的技术合作和人才培养历程。他表示，福州大学是龙岩烟草的重点合作院校，双方前期已经建立了良好的合作基础，希望未来能进一步扩大合作范围，拓展合作领域，加强深层次合作，促进科技成果的转化。  会上，福州大学科技开发部、机械学院负责人分别介绍了学校“双一流”建设中社会服务情况和双方合作方向。随后，龙岩烟草相关部门负责人分别与相关学校的专家教授进行了技术合作对接研讨；双方期待今后在人才定制培养、科技联合攻关等方面进一步推进产教融合，助推企业和地方区域经济发展。(陈伯豪)    座谈会现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-24</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">830</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">32</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【学习二十大精神】福州大学师生热议二十大报告</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月16日，福州大学广大师生通过多渠道收看开幕会盛况，习近平总书记的报告直抵人心，在师生中引起强烈反响。  福州大学党委书记陈国龙：  中国共产党第二十次代表大会开幕式刚刚结束，习近平总书记的报告总结过去、擘画未来，振奋人心，为我们指明了前进的方向。伟大成就坚定必胜信心，“两个确立”重若千钧。福州大学将把学习宣传贯彻党的二十大精神作为当前和今后一个时期的首要政治任务，全面抓紧抓实，把全校师生的思想和行动统一到大会精神上来。  习近平总书记在报告中指出，“教育、科技、人才是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。必须坚持科技是第一生产力、人才是第一资源、创新是第一动力，深入实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略，开辟发展新领域新赛道，不断塑造发展新动能新优势。”高校作为科技第一生产力、人才第一资源、创新第一动力的重要结合点，责任重大、使命光荣。站在新的历史起点上，作为省属唯一的国家“双一流”建设高校，福州大学将责无旁贷地承担起应有的责任，全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，牢记为党育人、为国育才使命，落实立德树人根本任务，全面提高人才培养质量，为国家培养一批又一批德智体美劳全面发展的社会主义建设者和接班人；坚持“四个面向”，强化有组织的科研，增强自主创新能力，为国家和福建省经济社会高质量发展提供强有力的科技、智力和人才支撑，进而为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴作出新的更大贡献！  福州大学校长、中国工程院院士付贤智：  中国共产党第二十次全国代表大会提出了以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。这次大会承载着不同以往的历史之重，对中华民族的未来愿景有了更加清晰的描绘和科学界定。  新时代的蓝图已经绘就，民族复兴的进程大幕方张。在第二个百年的新赶考路上，我们将更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，以新一轮“双一流”建设为支撑和引领，坚持“中国特色、世界一流”育人育才，坚持科技自立自强，瞄准国家重大需求和前沿科学问题，以关键共性技术颠覆性创新为突破口，不断创新人才培养模式和科研组织形式，加快推进高校治理体系和治理能力现代化，改革创新、锐意进取，奋力开创具有若干世界一流学科的国际知名高水平大学新局面，为全面建成社会主义现代化强国贡献高校力量！  国家973首席科学家、石油化工学院鲍晓军教授：  今天，党的二十大的胜利召开，我们满怀豪情，又深感责任重大。作为绿色石化领域的科技工作者，我们将要坚持“科学至上”的发展理念，聚焦双碳国家目标，着力加强基础研究和应用基础研究，激发科技创新创造活力，加快实现能源领域核心技术的跨越式突破。坚持产学研用融合，携手行业领军企业，共同破解科研成果与产业应用‘两张皮’难题，为保障国家能源安全、社会经济可持续发展开辟新航道，展现新作为！  马克思主义学院执行院长詹志华教授:  党的二十大是一次承上启下、继往开来的重要大会。它高瞻远瞩，以高度的历史自信、历史自觉，对全面建设社会主义现代化强国、全面推进中华民族伟大复兴进行谋篇布局，意义非凡。它开辟了马克思主义中国化时代化的新境界，坚定了人民对实现社会主义现代化强国和中华民族伟大复兴的信心和决心，激发了人民为之进行不懈奋斗的精神和斗志。我们要以深入学习和贯彻二十大精神为契机，结合本职工作，凝心聚力，开创美好未来。  计算机与大数据学院（软件学院）院长于元隆教授：  这次党代会把教育和立德树人放在了更加突显的位置，聆听习近平总书记的报告后，我倍感精神振奋。站在新时代新征程上，我们要眼光瞄准世界,敢于“跳起来摘桃子”，有跳出福建省的勇气，站在全国乃至国际的高度衡量和要求自己;要贯彻新发展理念，用创新发展解决</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-16</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1382</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">33</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 土木工程学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学陈宜言大师产学研中心正式揭牌</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月17日下午，由福州大学土木工程学院主办，福州大学陈宜言大师产学研中心、深圳市智慧城市研究院、《桥梁》杂志社共同承办的福州大学陈宜言大师产学研中心研讨会暨福州大学陈宜言大师产学研中心揭牌仪式在福州大学国家大学科技园召开。本次研讨会以数字基础设施与智慧城市为主题，首批联合40家产学研协同创新单位，邀请了近百名国内业界专家学者和企业人员与会交流研讨，并共同见证福州大学陈宜言大师产学研中心揭牌。  福州大学林键副校长在致辞中指出，大学是产学研的重要核心组成部分，是科技创新及人才培养的重要主体。“种得梧桐树，引得凤凰来”，借助于福州大学陈宜言大师产学研中心，期待未来有更多的优秀企业与福州大学合作共赢。随后，与会嘉宾为福州大学陈宜言大师产学研中心揭牌。  陈宜言在揭牌仪式上对福州大学校领导、土木学院领导班子对产学研中心成立给予的支持表示感谢，希望未来产学研中心为企业赋能，助力学校、企业双方的创新发展。本次研讨会还邀请了《桥梁》杂志社等协同创新单位的企业家代表做了精彩的专业内容分享。  据悉，未来福州大学陈宜言大师产学研中心将紧密围绕基础设施建设、智慧城市建设关键技术，依托福州大学的教育和科研力量，链接粤港澳大湾区科技创新企业和研发机构的先进技术，借鉴粤港澳大湾区基础设施建设的成功经验，整合人才、技术、资源，发挥平台资源互补优势，探索产学研合作新模式。（赵秋）    福州大学副校长林键致辞    全国工程勘察设计大师陈宜言发言    与会嘉宾为产学研中心揭牌 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-23</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1130</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">34</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 统战部、人文社会科学学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">中国侨乡（福建）研究中心高质量建言成果彰显福大智慧</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月6日上午，福州大学党委统战部与人文社会科学学院党委联合召开统战智库建设推进座谈会，就推动侨领域智库平台建设以及助力学科建设发展进行交流与探讨，并向人文社会科学学院副院长林胜教授及其领衔的“中国侨乡（福建）研究中心”近期多篇高质量建言成果连续获得省领导批示，更有1篇次获得国家领导人重要批示等突出成绩表示热烈祝贺。  据悉，福州大学在新一轮国家“双一流”建设“百条任务”中，将促进统战领域高质量建言纳入其中。2022年4月，“中国侨乡（福建）研究中心”在福州大学揭牌成立，中心近期取得的一系列显著成绩彰显出专家学者齐心致力于国家战略和区域发展的福大智慧和力量。（高磐） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-07</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">559</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">35</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">省委教育工委副书记林生一行莅校调研指导疫情防控工作</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒体中心讯/11月5日上午，省委教育工委林生副书记一行到我校旗山校区调研指导疫情防控工作，并召开疫情防控工作座谈会，校党委黄身勇副书记、林键副校长陪同调研，党政办、宣传部、保卫部、学生处、后勤处等有关部门负责人参加了座谈。  林生副书记一行实地察看了校门管控、核酸检测组织等重点场所和重点环节。座谈会上，林生副书记听取了我校近期疫情防控工作情况汇报，充分肯定了我校疫情防控各项工作，并就进一步做好疫情防控工作提出要求，他强调，福州疫情攻坚战已进入最吃紧的关键时刻，学校的疫情防控工作应进一步加强布局，统筹规划，要做到以下几点：一是组织再强一点，充分发挥党组织和党员干部作用；二是制度再全一点，应随着防控工作与时俱进；三是力度再加大一点，不断夯实工作基础；四是服务再细一点，加强对后疫情时期学生的心理疏导和学业辅导，充分体现学校的人文关怀；五是纪律再严一点，加强监督，把保障师生健康安全放在首位，不断提高认识，以更好的工作状态坚决打赢这场攻坚战。    会议现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-11-05</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1012</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">36</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 教务处、机电工程实践中心</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">院士专家齐聚福州大学 共研智能制造工程教育</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/2022年9月14日-16日，由我校承办的“智能制造工程教育”第五期研讨班在福州召开。中国工程院周济院士、高等教育出版社林金安副总编、省教育厅党组成员刘健副厅长（正厅长级）、教育部高等学校机械类专业教学指导委员会秘书长巩亚东教授出席了会议。本次研讨班旨在提高高校智能制造工程专业与机械专业的建设水平，培养智能制造专业人才，带动相关行业企业数字化转型升级，由中国工程院教育委员会、教育部高等学校机械类专业教学指导委员会、高等教育出版社支持，福建省数字经济联盟、福建省新工科教育联盟主办，福州大学承办，我校机械工程及自动化学院、教务处协办。我省高校与企业的200余名代表参加了研讨班学习。    研讨班开幕式现场  15日上午，研讨班正式开幕，开幕式由校党委陈国龙书记主持。高等教育出版社林金安副总编、省教育厅党组成员刘健副厅长（正厅长级）、校长付贤智院士出席并致辞。付贤智校长在致辞中介绍了我校机械工程与智能制造相关学科的建设情况，特别是我校抓住数字经济和人工智能发展的契机，积极推动产业数字化、制造智能化，助推我省传统制造业向智能制造转化及产业结构转型升级的各项举措。    陈国龙书记主持开幕式    付贤智校长致辞    周济院士作大会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-18</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2126</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">37</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 教务处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">黄志刚副校长率队赴武汉高校调研</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月27日-28日，黄志刚副校长带领教务处、实验室建设与设备管理处、机电工程实践中心等单位相关负责人一行赴武汉华中科技大学、华中师范大学和武汉理工大学调研。  黄志刚副校长一行先后考察调研了三所高校的工程实践中心和智慧教室，与三所学校校领导及有关部处领导进行了座谈交流，仔细了解三所学校工程实践中心的中心功能定位、课程体系设置、实践场所布局、实验设备采购方案以及学校智慧教学平台架构和智慧教室建设等方面的先进经验和做法。  调研中，黄志刚副校长指出，福州大学是以工为主的大学，学生工程实践能力培养至关重要，要善于学习高水平兄弟院校的先进做法，加强顶层设计，以智能制造、人工智能技术为引领，重点围绕智能制造生产模式下的工程实践教学要求，一体化优化设计学校工程实践平台方案，着力提升学生的工程实践创新能力。此外，要根据现阶段教育教学与信息技术充分融合的发展趋势，加快智慧教学软硬平台建设步伐，从教学支撑条件、数字资源建设与应用、教学管理与评价新模式等方面进行建设与升级，全面推动学校教学数字化转型，为广大师生提供更优质的数字教学环境。（刘毅）    黄志刚副校长一行调研华中科技大学工程实践创新中心 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-30</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1014</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">38</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 石油化工学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">省科技厅陈秋立厅长一行来校调研</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月27日上午，省科技厅党组书记、厅长陈秋立一行到我校怡山校区化肥催化剂国家工程研究中心调研并座谈。校党委陈国龙书记、王心晨副校长会见了客人，科技处、石油化工学院相关负责人陪同。  会上，陈国龙书记代表学校对陈秋立厅长在党的二十大刚刚胜利闭幕，全国上下正深入学习贯彻党的二十大精神的重要时刻，带队到福州大学调研指导工作表示热烈的欢迎，对福建省科技厅长期以来，对福州大学科技创新、高水平科研平台建设和教育事业发展的大力支持表示衷心的感谢，希望福建省科技厅一如既往地支持福州大学科技创新、科技研发和科研平台建设。  在听取石油化工学院、化肥催化剂国家工程研究中心负责人就氨储能与发电技术的详细汇报后，陈秋立厅长指出，党的二十大报告中，把科技、教育和人才作为专门的一部分内容进行阐述，充分体现了党中央对科技、教育和人才工作的高度重视。福州大学近年来在推进产学研用深度融合培养高素质创新人才方面，做了大量积极和有益的探索，取得了很好的成效，希望福州大学继续发挥人才与科技优势，围绕国家战略需求，打造人才培养和人才聚集高地，把高素质人才集聚和高水平科研平台建设结合起来，为福建经济高质量发展做出新的更大贡献。  会后，陈秋立厅长一行实地参观了化肥催化剂国家工程中心氨氢能源实验装置。（图/文 蔡国平）    召开座谈会    参观化肥催化剂国家工程中心氨氢能源实验装置 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-28</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">970</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">39</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 外国语学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【喜迎二十大】“福建为什么这么蓝”首场宣讲活动暨福州大学“福建蓝”系列短视频发布仪式顺利举行</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/2022年9月8日下午，由福建省广播影视集团主办，福州大学党委宣传部、福州大学外国语学院党委、福建省海洋文化研究中心承办的“福建为什么这么蓝”首场宣讲活动暨福州大学“福建蓝”系列短视频发布仪式在福州大学模拟法庭成功举办。    福州大学福建省海洋文化中心主任、首席专家、苏文菁教授就《福建人是谁？——寻找中国的海洋族群》进行云宣讲。她向同学们讲解了福建人的来源，以及中国海洋族群的溯源故事。    据了解，《如果福建有颜色——喜迎二十大·系列云宣讲》是福建省广播影视集团融媒体资讯中心为迎接党的二十大胜利召开，策划推出的重磅融媒项目。在当天的云宣讲课堂上还举行了福州大学“福建蓝”系列短视频发布仪式。福州大学党委宣传部立项的“福建蓝”短视频FZU制作组，由福州大学福建省海洋文化研究中心苏文菁教授为顾问，跨文化话语研究中心李金云、郑丽钦两位副教授为指导教师及外国语学院50位学生组成。制作团队以海上丝绸之路为代表的“蓝色”主题内容，由点及面地展开“海上看福建”的研究，涵盖海洋族群、海上贸易等诸多内容，成果形式以系列短视频和运营融媒体公众号为主，师生科创成果、文化创业等为辅；第一期拟拍摄60个视频，包含中、英、日、德等版本。此项目旨在鼓励学生用外语讲好中国故事，推动中华文化走出国门。（李金云）   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-11</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">521</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">40</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【学习二十大精神】福州大学师生收听收看党的二十大开幕会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月16日上午，中国共产党第二十次全国代表大会在北京人民大会堂隆重召开，习近平总书记代表十九届中央委员会向大会作报告。全体校领导和师生在主会场和分会场集中收听收看了党的二十大开幕会盛况，认真聆听、学习习近平总书记的报告。省委教育工委副书记、教育厅党组成员林生到我校一起收看了开幕会直播。    全体校领导和师生代表在图书馆博学厅主会场收看开幕会直播    计算机学院收看开幕会直播    石化学院泉港校区师生收看开幕会直播    海洋学院先进制造学院收看开幕会直播 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-16</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1131</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">41</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 机械工程及自动化学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">机械学院朱明珠博士等人在国际顶级期刊发表重要研究成果</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/近日，福州大学机械学院朱明珠博士在计算机视觉与人工智能领域顶级学术刊物《IEEE Transactions on Pattern Analysis and Machine Intelligence》（即IEEE T-PAMI，中科院SCI一区TOP期刊，影响因子24.314）上，以福州大学为第一署名单位发表学术论文“海拉的标记：高效、灵活的多重标记场生成方法”。该论文由机械学院朱明珠博士（第一作者）、何炳蔚教授，与北京大学喻俊志教授（通讯作者）合作完成。该期刊是人工智能、模式识别、计算机视觉及机器学习领域最重要的学术期刊之一，也是当前计算机类别中影响因子最高的期刊，长期位列所有计算机及人工智能相关期刊首位。  论文基于波函数坍缩思想研发了一套具有位置感知特性的图案编码方法，解决了机器视觉领域中标记场生成困难的问题。对多种空间定位场景，如AR/VR、动作捕捉、手术导航等，其方法所提供的编码图案在维持高效率与精度的同时，还突破了信号干扰、视线遮挡、视角限制、多目标混淆等方面的难题，对领域发展具有重要意义。此项研究工作由福州大学机械学院何炳蔚教授的智能感知控制与医工融合研究团队联合北京大学工学院喻俊志教授的人机共融技术研究团队共同完成。(陈伯豪)  论文内容链接：https://ieeexplore.ieee.org/document/9913723   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-22</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1856</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">42</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 科技开发部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学与邵武市人民政府签署战略合作协议</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">  融媒中心讯/10月10日上午，福州大学与邵武市人民政府战略合作签约仪式在福州大学国家大学科技园阳光科技大厦举行。邵武市委书记陈显卿，市委副书记、市长郭绯红，市委常委、组织部长宋陈庆，市委常委、常务副市长陈可兴，福州大学党委书记陈国龙、校长付贤智、党委副书记张星、副校长王心晨出席了签约仪式。  陈国龙书记在会上表示，近年来，邵武市围绕“邵武是个好地方，打造千亿绿色产业基地”的目标发展绿色经济，取得了一系列显著成绩。福州大学与邵武市结缘颇深，福大的新材料、化学、生物医学等学科与邵武主导产业高度契合，开展了深度科技合作，签订了飞地科技园、邵武氟新材料研究院等共建协议，校地双方产学研合作基础很好。本次签约将进一步推动校地更高质量的合作，更好地服务邵武市经济社会发展。陈国龙书记提出四点希望，一是以邵武氟新材料研究院为载体，加大科技研发力度；二是组建专门队伍，对邵武产业发展进行深度调研，提出切实可行的实施方案；三是加强对接邵武产业需求，开展全方位的精准支持；四是创新体制机制，汇聚八方力量，把与邵武市的合作打造成全省乃至全国的标杆和示范。  陈显卿书记在致辞中表示，当前，邵武正处在全方位推进绿色高质量发展的关键时期，更加需要高校院所的智力支持。此次战略合作签约，标志着双方“产教融合、校地合作”进入了一个崭新阶段，希望福大一如既往关心支持邵武的发展，全方位加强在科技成果转化、创新平台建设、人才联合培养等方面的合作，提供强有力的人才保障、智力支持和技术引领。邵武将按“三提三效”的要求，珍惜合作机遇，以更加紧密的沟通、更加完善的保障、更加高效的服务，推动合作协议落地见效，共同谱写校地合作共赢新篇章，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。  随后，福州大学副校长王心晨、邵武市市长郭绯红代表双方签署战略合作协议。福州大学生物科学与工程学院林娟教授在会上介绍了邵武氟新材料创新研究院共建规划。  会后，邵武市相关领导与福州大学相关学院邵武籍学生代表进行了座谈。与会领导认真细致地解答了学生们的提问，座谈会在不舍而热烈的掌声中结束。  邵武市有关部门负责人，福州大学党政办公室、学生工作部（处）、人事处、发规划与学科建设处、研究生院、科技处、计划财务处、基建管理处、国有资产管理处、科技开发部等职能部门以及相关学院负责人和师生代表共100余人参加本次活动。（郭艺&#160;茹晓冬）    签约仪式现场&#160;&#160; </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-11</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2165</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">43</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 科技开发部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">“中麾元宇宙”研究院重大项目签约仪式举行</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月6日下午，福州大学与中麾（福建）科技有限公司“中麾元宇宙”研究院重大项目签约仪式在福州高新区举行。中麾控股董事长林国庆、副总裁陈金煌、福州大学党委书记陈国龙、副校长林键等出席签约仪式。  林国庆董事长在致辞中表示，此次合作旨在发挥高校和企业各自的优势，在关键技术研究、项目合作、科技成果申报、人才队伍建设等方面开展全方位合作，努力突破重大技术瓶颈并实现产业化，推动科技成果转化和产学研深度融合，破解科技成果从实验室到实际应用“最后一公里”的难题。  陈国龙书记在致辞中指出，通过校企合作共建研究院，双方可以实现在区块链、人工智能云计算、数字孪生、数字原生、智能信息处理、3D、VR/AR等技术研究和版权数字化、内容数字化、数字虚拟人、数字IP、数字艺术馆、数字藏品（数字博物馆）和短视频全球创作者平台等领域的产品开发。通过创新业务模式，双方可以共同推动元宇宙产业的发展，以国家“十四五”规划为指导，联合有关单位，共同推动文化数字化、版权数字化、中国传统文化IP化以及中国传统文化的宣传和出海计划。  随后，中麾控股副总裁陈金煌、福州大学副校长林键代表双方签署合作协议。据悉，中麾（福建）科技有限公司是一家以大数据、人工智能、VR、区块链等技术为驱动力，致力于构建元宇宙数字内容生态的技术服务型平台公司。目前已成功推出“元气银河”短视频内容生态服务平台，正在规划VR视频内容创作服务平台、数字版权服务平台、影视投资服务平台和中国传统文化IP基地，以及1+N的元宇宙生态产业基地。  数字经济领域相关专家、企业家代表以及中麾控股相关部门负责人，福州大学科技处、科技开发部、计算机与大数据学院负责人参加上述活动。（曹新）    校企双方合作签约仪式 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-07</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2240</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">44</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 党政办公室</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【喜迎二十大】福州大学召开安全稳定工作会议</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月22日上午，福州大学近期安全稳定工作会议在旗山校区召开。付贤智校长、黄身勇副书记、林键副校长以及机关各部门、各单位主要负责人，各学院党委书记、党委副书记参加会议，会议由黄身勇副书记主持。  会上，林键副校长传达了全省教育系统安全稳定工作会议精神，并就进一步做好我校安全稳定以及国庆假期前后有关工作进行部署。  付贤智校长强调，安全稳定工作非常重要和紧迫，各单位党政负责人要切实履行安全主体责任，确保师生生命财产安全，确保学校和谐稳定。一是思想认识要到位，深刻理解和把握安全稳定工作的极端重要性和紧迫性。二是工作措施要到位，全力做好各类风险隐患的化解和管控工作。三是责任落实要到位，牢牢守住校园安全底线。在这个关键时期，务必要守好安全稳定的“最后一公里”，以抓铁有痕、踏石留印的作风和“钉钉子”精神，贯彻落实全省教育系统安全稳定专题会议等相关精神，切实筑牢校园安全稳定的“护城河”，以和谐安全稳定的校园环境迎接党的二十大胜利召开。（林正荣） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-23</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">512</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">45</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 机关党委</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【喜迎二十大】机关党委组织全体党员赴省档案馆参观“八闽共圆小康梦”主题展</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/为迎接党的二十大胜利召开，重温党的十八大以来福建经济社会发展所取得的辉煌成就，机关党委于9月14日—15日组织机关全体党员前往省档案馆参观“八闽共圆小康梦”主题展。校党委陈国龙书记、黄身勇副书记、林键副校长等参加了此次学习活动，省委办公厅厅务会议成员、省档案局卓兆水局长、省档案馆黄建峰副馆长一同参观了展览。 “八闽共圆小康梦”主题展由省档案局、省档案馆、省档案学会联合主办，以大量丰富的档案图文史料从经济、民生、文化、生态四个领域展现了福建人民奋力决胜全面小康的艰辛历程。本次展览带领大家领略从贫困到温饱到总体小康直到全面小康的历史跨越，共情福建在奔小康征程中的探索与荣光，从而描绘出“机制活、产业优、百姓富、生态美”新福建的宏伟蓝图。 此次现场教学是我校喜迎二十大系列活动之一，也是机关党委组织学习《闽山闽水物华新——习近平福建足迹》系列活动之一。机关党员们进一步感悟到习近平总书记在福建工作期间所做出的一系列极具前瞻性、开创性、战略性的理念创新和实践探索，大家纷纷表示要在学思践悟中牢记初心使命，为完成学校“争列世界一流建设学科”攻坚战百条任务而努力奋斗。(林昕)  校领导与机关党员共同观展 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-17</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">862</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">46</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 校党委巡察办</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学党委召开第三轮巡察工作动员部署会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/11月4日上午，福州大学党委第三轮巡察工作动员部署会在行政南楼123召开，校党委书记陈国龙出席会议并讲话。校纪委书记、监察专员邹毅主持会议，传达了上级关于巡视巡察工作相关精神并宣布了关于校党委第三轮巡察组长授权任职和任务分工的决定。  根据校党委巡察工作五年规划，本轮巡察将对电气工程与自动化学院、经济与管理学院、生物科学与工程学院开展为期一个月左右的常规巡察。  陈国龙书记在动员讲话中指出，开展巡察工作是学校党委深刻领悟“两个确立”的决定性意义，坚决做到“两个维护”的重要体现，并就本轮巡察提出四点要求：一要提高政治站位，深刻领会巡察工作在政治上的必然要求、实践中的迫切要求、治理上的现实需求；二要坚持问题导向，准确把握巡察工作的重点内容，要坚守政治巡察定位，突出巡察重点内容，提高发现问题能力；三要强化责任担当，着力提升巡察工作的整体效能，要强化责任意识，提高巡察本领，加强作风建设；四要注重成果运用，持续加强巡察工作的整改落实，要压实主体责任，落实监督责任，夯实整改成效。  陈国龙书记强调，开展巡察是推进政治监督的重要手段，做好巡察工作意义重大，大家要以高度的政治自觉和政治担当全面落实校党委工作部署，以高质量巡察为学校全力争列更多世界一流建设学科，加快推进国家“双一流”建设提供有力保障。  校纪委邹毅书记就贯彻落实本次会议精神提出要求：一要提高思想认识，切实增强巡察工作的责任感和使命感;二要强化责任担当，主动对标对表党委巡察重点内容和要求；三要加强巡前准备，有力保障巡察工作有序推进高质量完成。  校党委巡察工作领导小组成员、相关部门负责人、巡察工作全体人员以及被巡察单位党委书记、院长和联络员参加了会议。（林怡仙）      会议现场   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-11-04</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">656</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">47</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 至诚学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【战疫进行时】校党委张星副书记到至诚学院检查指导疫情防控工作</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月25日下午，校党委副书记张星来到怡山校区至诚学院，检查指导疫情防控工作。  张星书记实地察看了怡山校区师生新一轮全员核酸检测现场，并在至诚学院行政楼会议室召开座谈会，听取至诚学院领导关于疫情防控工作的汇报，详细了解关键环节和重点人员防控措施落实情况，对下一阶段防控工作作出部署。  张星书记对至诚学院疫情防控工作给予肯定，强调要认真学习贯彻党的二十大精神和习近平总书记关于疫情防控的重要指示精神，认真落实中央、省委、福州大学党委决策部署，落细落实校园疫情防控各项举措，切实保障师生的生命安全和身体健康。一要坚决克服侥幸心理，切实把防控责任和要求落实到位，筑牢校园疫情防控的坚固防线；二要强化校地联防联控，严抓健康监测、校门管理，把好校园疫情防控的每道关口、每个环节，确保不漏一人、不留死角；三要统筹疫情防控和教育教学工作，抓好教学质量监控，发挥高校党建和思政工作优势，强化师生人文关怀和心理疏导，做好校内服务保障，确保师生正常的工作学习生活秩序。(刘志勇)    张星副书记来到怡山校区检查指导疫情防控工作 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-27</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">399</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">48</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 对外合作与交流处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">国际暨港澳台合作联合实验室培育项目启动暨责任书签约仪式举行</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月28日上午，福州大学国际暨港澳台合作联合实验室培育项目启动暨责任书签约仪式在福州大学旗山校区举行。福建省教育厅副厅长王飏、福建省科技厅副厅长黄舒、福州大学校长付贤智、副校长杨黄浩等出席签约仪式，签约仪式由杨黄浩副校长主持。  国际暨港澳台合作联合实验室培育项目是我校根据教育部、科技部国际联合实验室建设规划以及福建省发展战略布局，为最大限度用好学校创新资源，以全球视野谋划和推动科技创新，通过搭建国际科研平台，与世界一流高校科研机构开展合作，吸引汇聚国际创新力量和资源，集聚世界一流专家学者，合作培养国际化人才，行成对学校科学研究、人才培养、学科发展的立体支撑。此次全校共有18个优秀团队入选。  杨黄浩副校长对省教育厅、省科技厅领导的莅临表示欢迎，希望以国际科研平台培育为契机，建立起与国际暨港澳台开展实质深入合作的长效机制，力争为我校国际联合科研项目取得新的突破。  福建省科技厅黄舒副厅长在致辞中肯定了福州大学在化学、材料、化工、电子信息、生物医药、智能装备等方向科研成果，并提出希望福州大学以此次平台建设为契机，推进科技创新平台体系建设、关键核心技术攻关、高层次科技人才培养引进和科技开放合作，推动福建高质量发展再上一个新台阶。  福建省教育厅王飏副厅长指出，福建省一直以来都十分重视福州大学的发展，希望福州大学未来履行平台建设初衷，把平台建设落实到底，依托平台建设推进国际科技合作交流，培养更多国际化优秀人才。  在与会领导嘉宾见证下，杨黄浩副校长与平台代表签署了福州大学国际暨港澳台合作联合实验室培育项目责任书。  签约仪式后，付贤智校长对此次入选的团队的项目负责人提出重视科研建设、着力人才培养和拓宽国际交流等方面的要求。他强调，学校开展国际科研平台培育工作，是国际化服务“11个一流”的重要举措，是学校对外合作交流转型的重要标志，勉励他们要组团队、拿项目、出成果，将我校的优势学科与团队推向更高的平台。  参加本次签约仪式的还有福建省教育厅、福建省科技厅相关领导，福州大学18个立项平台负责代表、对外合作与交流处、科技处、发展规划与学科建设处、人事处负责同志等。（文/王春雪 吴光慧&#160; ）    签约仪式现场&#160; </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-29</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1052</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">49</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 党政办公室</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【访企拓岗】付贤智校长赴企业开展访企拓岗促就业专项活动</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月27日，校长付贤智院士率队先后赴福建星云电子股份有限公司、福建时代星云科技有限公司开展访企拓岗促就业专项活动。  在星云电子公司，李有财董事长热情接待了付贤智校长一行，并详细介绍了公司的发展情况、技术研发以及未来的规划设想等，实地参观了锂电池检测、智能制造、储能及新能源汽车服务等研发技术和产品。付贤智校长充分肯定了校友李有财董事长的创业成就以及多年爱校荣校的情怀，并介绍了学校的相关学科发展情况，双方围绕人才培养、校企科研合作、共建研发平台、成果转化以及学生就业等方面进行了深入的交流，并达成了初步的合作意向。    付贤智校长在星云电子公司开展访企拓岗促就业专项活动  在时代星云公司，黄世霖董事长与校长付贤智院士一行进行座谈交流。黄世霖董事长详细介绍了公司的发展历程、发展模式、发展情况和发展愿景。双方就储能、光储充检、能源转型、新能源汽车服务等领域进行深入的技术研讨，一致希望在人才培养、科技创新、校企合作、成果转化等方面进一步交流合作。  学校党政办公室、机械工程及自动化学院、材料科学与工程学院等单位的相关负责人参加了活动。（陈伟斌） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-29</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">732</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">50</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 学生工作部（处）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学召开辅导员座谈会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月7日下午，在教师节来临之际，我校辅导员座谈会在行政南楼123会议室召开。校党委黄身勇副书记出席本次座谈会并讲话。学生工作部（处）有关负责同志、12名辅导员代表参加本次座谈会。  座谈会上，辅导员代表结合自身工作实践，逐一分享了入职以来的体会与感悟，从工作疑点难点、服务学生成长、辅导员队伍素质能力建设、个人发展规划等方面进行交流，提出自己的思考和建议。  校党委黄身勇副书记认真听取了大家发言，向辅导员们致以节日祝福，并作总结讲话。他对辅导员工作提出了四点要求：一是要讲政治践初心。讲政治是辅导员做好工作的核心要素，辅导员肩负着培养社会主义合格建设者和可靠接班人的重任，要不断提高自身的政治能力和政治站位，同时要把握学校事业发展态势，为学校建设贡献力量。二是要勤学习重提升。辅导员工作点多、面广、线长，要加强学习研究，了解学生所学专业，切实提高自身工作能力，让自己成长为张口能讲、提笔能写、遇事能办的人。三是要有爱心肯奉献。辅导员工作需要爱心、耐心、细心、责任心，对学生要拿出真心、付出真情，能走近学生、深入学生，做好学生的知心人、引路人；四是要重修为树形象。严以修身是立身立业之本，辅导员应有高尚的道德情操，从内心开始修行，提高师德修为，做好学生的榜样；要有规矩意识，自我约束，树立底线思维。（图文/林泉富）   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-09</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">816</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">51</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 网信办</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学召开2022年网络安全工作专题会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">   融媒中心讯/10月11日上午，福州大学2022年网络安全工作专题会在行政南楼123会议室召开，总结了我校一学年来的网络安全工作，分析了目前存在的主要问题，并对下一学年的工作重点和重要时期的工作保障做了工作部署。会议由林键副校长主持，各部门、各学院相关负责人参加了会议。  林键副校长强调，要站在国家安全战略的高度、从维护学校安全稳定工作的大局出发深刻认识网络安全工作的重要性，要落实网络安全工作的具体要求，对国家、福建省和学校相关法律和文件要认真学习和研究。各部门要明确网络安全工作管理责任，加强组织领导，规范网络安全工作管理机制，确保责任到人，强化责任制落实，切实提高防范化解网络重大风险的意识和能力，并做好网络安全工作保障，进一步完善本单位的网络安全事件应急预案。我校的教科网福州主节点是关键信息基础设施之一，是网络安全的重中之重。必须深入研究，采取有效措施，切实做好学校关键信息基础设施安全防护。对于学校内部存在的安全隐患要抓好整改落实，并及时报告结果。同时要举一反三，找出网络安全中还存在的其它漏洞，及时完善相关制度和措施，督促整改，确保万无一失。  同时，会议传达了陈国龙书记的指示要求，要求各部门、各学院要做好学校安全稳定工作，特别关注师生员工的身心健康，做好意识形态工作，及时分析研判各类舆情，做到心中有数、措施得力、应对有效；强化实验室、宿舍、食堂的安全管理，深入风险隐患排查，加强用电管理，严防消防事故，突出安全防护设施的检查排查，做好检查工作。严格落实值班带班制度，严格执行领导带班值班制度，保持信息渠道畅通，值班人员必须坚守岗位，尽职尽责，确保一旦发生事故、紧急事件或重大网络舆情能够及时应对，妥善处置，创造良好的网络安全环境。（林伟伟）    专题会现场   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-13</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">557</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">52</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 教务处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">我校三个专业接受中国工程教育专业联合认证线上考查</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月24日至25日，以武汉理工大学谢峻林教授为组长的中国工程教育认证联合专家组一行11人对我校资源勘查工程、制药工程、软件工程 三个专业进行联合认证线上考查。  10月24日上午，联合认证专家组线上考查见面会在旗山校区嘉锡楼413会议室举行。黄志刚副校长、相关职能部门负责人，紫金地质与矿业学院、化学学院、计算机与大数据学院领导班子和专业教师代表参加了视频会议。    联合专业认证专家见面会现场  黄志刚副校长代表学校对专家组的考查和指导表示热烈欢迎，并简要介绍了学校基本情况。他指出，学校高度重视工程人才培养，注重发挥“以工为主、理工结合”的办学传统优势，以区域和国家经济社会发展为导向，以专业认证为抓手，不断优化学科专业结构，强化专业内涵建设，持续推进教育教学改革，为区域经济社会发展和产业转型升级提供了强有力的人才支撑和智力支持。他表示，学校将以认真负责、实事求是的工作态度全力配合专家组的工作，期待专家们的精准把脉和专业指导。  联合认证专家组组长谢峻林教授介绍了中国工程教育认证协会专业认证联合专家组线上考查的目的和任务，并就具体分工和工作安排等相关考查事项进行了说明。随后，各专业组组长及专家围绕认证标准就各专业自评报告有关问题进行了提问和交流，相关部门负责人、学院和专业负责人进行了回答。  见面会后，认证专家组按照线上考查评估的有关要求，通过查看公共实验平台、实训平台等教学场所视频，调阅教育教学资料，查看相关专业实验室，在线访谈校院两级教学管理人员、任课教师、各年级学生、用人单位代表等方式，全方位了解资源勘查工程、制药工程、软件工程的专业建设及人才培养情况。  10月25日下午，专家组线上考查反馈会在行政南楼123会议室举行。谢峻林教授代表联合认证专家组反馈整体考查意见，肯定了学校工程人才培养工作的成效，并对考查中发现的共性问题提出了建设性的意见。随后，各专业组组长和专家分别作了补充反馈，提出指导性意见和持续改进建议。    专家组线上考查反馈会现场  黄志刚副校长代表学校对专家们严谨的工作态度、扎实的工作作风、高水平的专业指导表示了诚挚感谢。他表示，学校诚恳接受专家组提出的宝贵意见，学校将进一步深化工程教育认证理念，认真梳理存在的问题，完善相应的制度机制，加强持续改进并落实整改，切实提高学校的办学质量和育人水平。（图/文 蒋麓） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-27</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">570</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">53</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 机械工程及自动化学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">机械学院任志英教授团队获2022年度中国机械工业科技进步二等奖</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月20日，中国机械工业学会与中国机械工业联合会《关于表彰2022年度“机械工业科学技术奖”奖励项目的通报》(中机联科〔2022〕194号)公布了2022年度中国机械工业科学技术奖名单，由机械学院金属橡胶与振动噪声研究所任志英教授主持完成的“高性能金属橡胶减振与密封材料研制及应用”项目获得了科技进步二等奖。  据悉，中国机械工业科学技术奖是由中国机械工业联合会和中国机械工程学会共同设立，经国家科学技术部批准，国家科学技术奖励工作办公室认定，面向全国机械行业的综合性奖项，是目前我国在机械行业中唯一由国家批准的奖项，也是国家科学技术奖提名的一个重要渠道。在行业内有较大的影响力和权威性，行业企业、科研院所和高等学校等单位都非常重视。2022年度中国机械工业科学技术奖共评出获奖项目446项，包括特等奖5项、一等奖41项、二等奖178项、三等奖222项。今后，学院将组织更多科研团队积极参与行业重大科技研究，产出更多标志性成果，推进行业科学技术进步，全力助力学校“双一流”大学建设发展。（陈伯豪） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-22</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1196</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">54</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 工会、校友会、学生工作部（处）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【战疫进行时】陈国龙书记慰问我校疫情防控一线教职工</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/目前我市新冠疫情形势严峻复杂，旗山、怡山、铜盘等校区校园实施封闭式管理。为筑牢校园防疫安全线，我校部分教职工毅然坚守在疫情防控第一线，守护全校师生的健康和安全。11月3日上午，校党委陈国龙书记、黄身勇副书记在党政办、校工会、学生工作部（处）等部门主要负责人的陪同下走访慰问了疫情突发以来始终奋战在学校疫情防控一线的工作人员，为他们送去慰问品，表达学校党委和工会对他们的关心和关爱。 &#160; &#160;      陈国龙书记在行政北楼看望慰问了学生政工代表，并通过他们向全校150多位全天候在校在岗的学生政工表达了崇高的敬意和感谢，对他们过去10多天来的坚守与付出给予了高度的评价。陈国龙书记希望全体学生政工干部要进一步提高政治站位，把学习贯彻党的二十大精神成效转化为推动学校疫情防控工作的强大动力，严格贯彻落实省委省政府关于新冠肺炎疫情防控的决策部署以及学校党委对校园疫情防控工作的统一部署，严格遵循学校防疫各项规定和纪律要求，下沉基层一线，走进贴近学生，做到对学生状况、疫情动态走势“心里有数”，“心里有招”，改变惯性思维，用更加科学精准的方式方法做好学生引领工作；要继续发扬大无畏的抗疫精神，展现担当作为，做到“心中有学生”、“心中有事业”，像爱家人一般关爱学生，倾听学生心声，关注并加强对学生的心理疏导与心理关怀，引导学生在疫情期间健康积极地学习与生活。最后他鼓励大家要齐心协力、并肩作战、坚定信心，共克时艰，共同守护校园零疫情。 &#160; &#160;      工会慰问团一行还在虚静阁附近看望慰问了核酸检测点的工作人员代表，为他们送上慰问品，并叮嘱他们要做好自我防护，注意劳逸结合，以更加饱满的精神状态为学校疫情防控工作贡献力量。</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-11-03</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">866</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">55</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 科技处、计算机与大数据学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">我校成功获批教育部“大数据智能教育部工程研究中心”</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/近日，教育部发布了《教育部关于2022年度教育部工程研究中心建设项目立项的通知》，依托我校计算机与大数据学院建设的“大数据智能教育部工程研究中心”成功获批。  教育部工程研究中心是我国高等学校科技创新体系的重要组成部分，是高等学校加强资源共享、促进学科建设与发展、组织工程技术研究与开发、加快科技成果转化、培养和聚集高层次科技创新人才和管理人才、组织科技合作与交流的重要基地和平台。“大数据智能教育部工程研究中心”的成功获批将为我校大数据和数字经济等领域的科学研究、人才培养、开放交流、服务社会等方面提供有力支撑。  “大数据智能教育部工程研究中心”依托福建省大数据分析与处理工程研究中心、福建省网络计算与智能信息处理重点实验室等平台进行申报，国网信通亿力科技有限责任公司、福建省星云大数据应用服务有限公司共同参与建设。“十三五”以来，中心团队承担各类科技项目100余项，其中国家级项目30余项，经费总量超过5000万元，产出一批重要的科技成果，获得福建省科技进步奖一等奖2项、二等奖2项、三等奖4项；中心致力于结构化与文本数据挖掘、图像视频数据挖掘和大数据智能支撑系统等三个方向的关键技术研发，相关成果将推广至电力、能源、政务等重点行业，促进福建省数字经济产业发展。(吴燕) </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-10</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">839</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">56</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 学生工作部（处）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">校党委黄身勇副书记深入铜盘校区检查新生入学教育开展情况</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月3日上午，校党委副书记黄身勇在学生工作部（处）、国资处铜盘校区管理办公室有关负责人的陪同下深入铜盘校区生活区、教学区，了解常态化疫情防控形势下2022级新生入学教育开展情况和新生学习生活状态。  黄身勇副书记来到教学区，详细了解各学院新生入学教育的形式、主题和内容，深入课堂聆听新生入学教育专题讲座，并与师生进行了交流。他叮嘱学院要严格遵守校园疫情防控要求，在公共场所和密闭空间要佩戴好口罩，做好个人防护；勉励学生要珍惜大学时光，规划好学业发展和大学生活，奋发向上。随后，黄身勇副书记深入学生宿舍，与学生进行了亲切交谈，并了解了线上教学情况，倾听学生的意见和建议，并给予了细致的解答和指导。  黄身勇副书记强调，新生入学教育是大学生思想政治教育工作的关键环节，各学院、各研究生培养单位要加强疫情防控教育、安全警示教育、科学道德教育、学风建设教育和诚信教育等，特别是抓实抓细抓好考试作弊、考场违规等有关校纪校规教育。学工部门要加强指导，引导新生更好地认识大学、适应大学；铜盘校区管理办公室等职能部门要进一步优化新生各项工作安排，为新生学习、生活提供更好的服务和保障。  据悉，今年各学院创新新生入学教育方式，采取线上和线下相结合的方式进行，开展以理想信念、校纪校规、党团知识、防疫知识、校情校史、大学适应等十大主题教育，提供丰富多彩的入学教育活动，引导新生健康成长成才。（黄永斌）    黄身勇副书记检查新生入学教育课堂    黄身勇副书记在学生公寓与新生亲切交谈 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-07</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">685</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">57</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 统战部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学召开统一战线工作领导小组扩大会议</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月16日下午，我校在行政南楼123会议室召开统一战线工作领导小组扩大会议。校党委书记、统一战线工作领导小组组长陈国龙，校党委副书记、统一战线工作领导小组副组长黄身勇出席会议，学校统一战线工作领导小组成员单位、各相关职能部门及各校区负责人参加会议。会议由校党委书记陈国龙主持。  会上，黄身勇副书记传达了中央统战工作会议精神和省委有关统战工作要求。统战部负责人汇报了近期学校统战工作情况并作专项工作部署。  陈国龙书记肯定了我校统战工作基础扎实，卓有成效。他从四个方面对进一步加强学校统战工作作了强调：一是紧扣工作主线，认真执行《中国共产党统一战线工作条例》，进一步筑牢统一战线思想根基、深化政治引领；二是围绕中心大局，聚焦一流建设，创新工作方式方法，增强统战工作的高度、深度和力度；三是坚持抓主抓重，推动多党合作事业持续健康发展，充分激发统一战线咨政建言优势作用；四是突出党的领导，压实政治责任，推进建设大统战格局，增效校园安定稳定风险防控。（刘燕） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-16</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">471</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">58</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 发展规划与学科建设处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学召开2022年高等教育质量监测数据填报工作部署会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月23日上午，福州大学在旗山校区行政南楼召开2022年高等教育质量监测数据填报工作部署会。相关职能部处负责人及经办人参加了会议。杨黄浩副校长主持会议。  发展规划与学科建设处相关负责同志对我校2022年高等教育质量监测数据填报工作进行了说明，重点强调了数据填报的重要意义，并对数据填报的主要内涵、填报方法和采集人员、采集时间节点等工作要点以及数据采集任务分工等内容进行讲解。会上，相关职能部处负责人就数据填报工作方案及任务分工进行了讨论交流。  杨黄浩副校长做总结讲话，对做好本次监测数据填报工作提出三点意见。一是思想认识要到位，本次监测数据是迎接本科教育教学审核评估的重要环节，各部门的主要负责人是数据填报第一责任人，要高度重视本次填报工作。二是数据填报要到位，要科学谋划，有序推进，既要实是求事，杜绝弄虚作假，又要充分理解指标内涵，确保数据的准确性，重点监测分析关键指标。三是责任落实要到位，相关职能部处及具体工作人员之间既要明确分工，责任到人，也要加强协作，统筹推进，严格按照时间进度表完成数据填报工作。（文/张英玉 图/苏瑛荃）    部署会现场 苏瑛荃 摄 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-23</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">398</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">59</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 党政办</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【学习二十大精神】校党委书记陈国龙、副校长林键以普通党员身份参加党政办公室党的二十大精神支部学习会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/11月2日下午，党政办公室党支部以线上线下相结合的方式召开支部学习会，学习贯彻党的二十大精神。校党委书记陈国龙、副校长林键以普通党员身份参加了会议。  会上，党政办公室党支部书记传达学习了党的二十大精神以及校党委全委（扩大）会议暨党委理论学习中心组学习会议精神。党员同志们结合自身工作实际汇报了各自的学习心得。陈国龙书记、林键副校长以普通党员身份分别发言，交流学习收获、分享学习体会。  陈国龙书记还为支部党员上了一堂题为《厚植为民情怀 站稳人民立场》的党课。  陈国龙书记指出，为民情怀与人民立场贯穿了二十大报告的始终。面向新时代、新征程，高校应深入思考，如何办好“人民满意的教育”，让为民情怀更有“温度”，让民生答卷更有“广度”，让发展实绩更有“厚度”？  一是要做到“一听二看三提高”。“一听”即倾听师生的意见建议，广纳群言。“二看”即看师生不满意的地方，究其根源，对症下药；看师生满意的地方，思考如何进一步提升。“三提高”即提升教职工的福利待遇，畅通成长成才渠道，引得进人，留得住人；提高学生就业能力，深化知识、能力、素质教育，推动高位就业、高质量就业；提高社会的满意度，把实绩与贡献摆在突出位置，争取认可、增强认同。二是要做到“三广三勤”。“广调研、勤比较”，要把学校放在全国范围来考量比较，广泛调研、充分借鉴兄弟院校为师生服务的先进经验做法，提升服务师生能力水平。“广跑腿、勤论证”，要深入基层深入一线，用事实和数据验证政策执行情况。“广拓展、勤推进”，要拓展师生的受益面，加快推进教学、科研、人事、管理改革和基础设施建设，让师生的获得感、幸福感和安全感时刻有提升、有回应。三是要形成全方位“一流”发展格局。以“一流的党的建设”为统领、引领，全面推动一流的体制机制、一流的学科建设、一流的师资队伍、一流的人才培养、一流的管理队伍、一流的科学研究、一流的社会服务、一流的对外合作、一流的条件保障，一流的校园文化，形成“1+10”的一流发展态势，回答好“福州大学是什么、要干什么”这一重要问题，在“双一流”建设中去感悟思想伟力，汲取奋进力量、升华理想信念。  陈国龙书记强调，党政办公室作为学校中枢，地位重要、责任重大、使命光荣。要深入学习贯彻党的二十大精神，始终站稳人民立场，涵养为民情怀，对标对表“11个一流”和“1445”战略工程，强化督查落实，提升服务效能，为学校新一轮国家“双一流”建设提供强有力的保障。(吴童)    支部学习会现场    支部学习会现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-11-02</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">752</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">60</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 数字中国研究院（福建）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">数字中国研究院成果入选地球大数据支撑联合国可持续发展目标报告</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/近日，在联合国“全球发展倡议之友小组”部长级会议上，中方发布了《地球大数据支撑可持续发展目标报告（2022）》（以下简称《报告》）。数字中国研究院（福建）苏华研究员海洋遥感团队和中科院大气物理所成里京研究员团队合作的案例《全球增暖下的海洋物理环境变化》通过多轮评审入选其中。这也是苏华研究员的研究案例连续两年入选该《报告》。  该案例综合利用苏华研究员团队自主研制的全球海洋三维温度遥感数据集（Deep Ocean Remote Sensing，DORS）和中科院大气物理所的海洋观测格点数据集（IAP），开展气候变化对海洋物理环境的影响分析。案例指出，全球增暖过程中海洋物理环境变化不断加剧，各大洋盆都显著升温暖化。全球增暖导致的海洋物理环境变化将长期威胁海洋生态系统及其可持续发展。  2022年度《报告》广泛征求了国家各部门、智库和相关机构的意见和建议，最终通过外交部正式对外发布，为服务联合国可持续发展目标与实现2030可持续发展议程贡献了中国智慧，在国际上具有重要影响力。 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-29</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">481</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">61</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 科技开发部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">“宏创人工智能安全”研究院重大项目签约仪式举行</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月20日上午，福州大学与福建宏创科技信息有限公司“宏创人工智能安全”研究院重大项目签约仪式在福州大学国家大学科技园阳光科技大厦举行。福州大学党委书记陈国龙、副校长王心晨,福建宏创信息科技有限公司董事长高杰出席签约仪式。省直相关部门负责人，福建宏创信息科技有限公司相关部门负责人，福州大学党政办公室、科技处、科技开发部、计算机与大数据学院负责人和相关学院学生代表参加了本次活动。  陈国龙书记在会上表示，“没有网络安全，就没有国家安全”。此次福州大学与宏创科技在网络空间安全，特别是人工智能安全方面，合作空间广阔、基础良好。通过合作共建“宏创人工智能安全研究院”，双方可以实现在网络安全防护、电子安全取证、深度伪造鉴别、互联网通信安全等人工智能安全领域的产学研深度合作，并依托福建省网络安全重点单位进行应用推广，为国家网络安全事业作出应有的贡献，意义重大。  高杰董事长在会上表示，宏创科技与福州大学的合作由来已久，通过校企合作共建产学研平台的模式，依托福州大学在人工智能安全领域的科研实力，结合企业多年的行业经验和优势，在相关部门的大力支持下，将不断推动人工智能安全领域关键技术研发、成果转化和产业发展，打造引领未来科技发展的创新型人才培养基地和人工智能安全先进技术研发机构，更好地服务国家安全战略需求。  随后，福建宏创信息科技有限公司董事长高杰、福州大学副校长王心晨代表双方签署合作共建协议。  据悉，福建宏创科技信息有限公司是福建省科技小巨人领军企业。专注网络安全防护、电子安全取证、深度伪造鉴别、互联网通信安全等，面向IT业、互联网、通信行业客户提供专业化的方案、技术与服务，企业长期坚持自主创新的发展战略，形成了一系列核心技术，在行业内拥有较强的竞争力。（文/郭艺 茹晓冬 图/苏瑛荃）    签约仪式现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-21</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">684</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">62</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 学生工作部（处）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学举行2022年引进生辅导员见面会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/日前，福州大学2022年引进生辅导员见面会在行政南楼123会议室举行。校党委副书记黄身勇出席见面会并讲话。  会上，黄身勇副书记指出，辅导员队伍是高校思想政治教育工作的主力军，是党政管理队伍的重要组成部分。引进生担任兼职辅导员是福州大学一个重要的制度探索，希望大家认真学习，在辅导员工作岗位上作出优异的成绩。他要求全体引进生辅导员一要加强学习，尽快转变角色，在培养人才的同时提升个人能力；二要提高认识，在工作中，授业解惑、予人大道、启人大智，引领学生永远跟党走；三要正确处理好兼职辅导员与科研任务的关系，走出实验室，走进课堂，走进学生，把思政工作融入科研工作中。  学生工作部（处）负责同志以及全体2022年引进生辅导员参加了座谈会。（图文/林泉富）   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-09</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">991</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">63</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 发展规划与学科建设处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学13个学科进入US News2023世界大学学科排行榜单</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月25日，US News发布2023世界大学学科排行榜，中国内地共有312所高校的2739个学科上榜。福州大学共计13个学科进入US News2023世界大学学科排行榜单，比去年新增2个学科。其中化学工程、化学、物理化学、纳米科学与纳米技术4个学科进入世界前100名。  根据USNews2023年世界大学学科排名数据显示，福州大学化学工程排在26名，比去年进步5名；化学排在52名，比去年进步14名；物理化学排在81名，比去年进步7名；纳米科学与纳米技术排在100名，比去年进步12名；土木工程排在130名，为今年新增上榜学科；能源与燃料排在155名，与去年持平；凝聚态物理排在158名，为今年新增上榜学科；材料科学排在205名，比去年进步32名；电气与电子工程排在218名，比去年进步40名；工程学排在245名，比去年进步106名；光学排在246名，比去年退步6名；计算机科学排在385名，比去年进步17名；物理排在731名，比去年进步12名。（林良泉） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-26</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">765</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">64</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【喜迎二十大】福州大学举行“百校千屏”思政教育屏捐赠仪式</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯\10月6日上午，“百校千屏”思政教育屏捐赠仪式在福州大学旗山校区举行。校党委书记陈国龙，党委副书记黄身勇，福建创智联盟教育科技公司总经理徐天白，福建富民云咖信息科技有限公司总裁郑旺泉以及学校相关部处领导参加本次捐赠仪式。福州大学党委常委、宣传部部长黄阿火主持仪式。  福建富民云咖信息科技有限公司总裁郑旺泉表示，此次捐赠的思政教育屏总体投入数量为40台，五年时间里总投入资金总额将达到人民币800万元，将服务福州大学旗山校区和铜盘校区的全体师生，是公司“产教融合”的体现，期待以后为教育事业做出更多的贡献。  仪式上，校党委书记陈国龙代表学校对捐赠方的善心义举表示崇高的敬意和衷心的感谢。他指出，在喜迎党的二十大胜利召开之际举行这次捐赠意义更加重大，此批捐赠的思政教育屏是我校“大思政”建设的延伸和拓展，是福州大学打造“四维三全十育人”思想政治工作体系的坚实保障。各相关的部门、单位要协同配合、共同努力，建好用好思政教育屏，确保思政教育屏 “用起来”“活起来”“火起来”。  捐赠仪式上，党委副书记黄身勇与福建富民云咖信息科技有限公司总裁郑旺泉代表双方签订捐赠协议，福建创智联盟教育科技公司总经理徐天白、福建富民云咖信息科技有限公司总裁郑旺泉分别进行捐赠授牌，黄身勇副书记接牌，随后陈国龙书记为捐赠企业颁发捐赠证书，并在与会嘉宾和师生代表见证下，进行了思政教育屏上线开机仪式。  据悉，福建创智联盟数字教育科技有限公司主要致力于为各级教育行政主管部门、各类学校及众多家庭提供权威且丰富的数字教育综合解决方案，打造福建数字教育第一品牌。福建富民云咖信息科技有限公司是省发改委、教育厅及人社厅批准的首批建设培育产教融合型企业。此次两家单位为我校无偿提供思政教育屏，不仅将服务于师生，且将成为校内的思政教育新阵地，推进理论武装铸魂工程、思政工作质量提升工程、意识形态工作推进工程、主流思想舆论壮大工程、校园媒体深度融合工程、文化核心浸润工程，实现正能量和大流量的紧密结合，全面提升我校宣传思想文化工作质量。（陈金秀）    签约仪式现场   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-06</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1352</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">65</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 人事处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福建省人力资源和社会保障厅孔繁军厅长一行莅临我校开展专题调研</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月12日上午，福建省人力资源和社会保障厅孔繁军厅长一行莅临我校，就高校聘任制改革工作进行专题调研，并参观了先进技术创新研究院。校党委陈国龙书记、张星副书记以及组织部、党政办、计财处、人事处等相关部门负责人参加调研座谈会。  陈国龙书记对孔繁军厅长一行莅临调研指导表示热烈欢迎，对省人社厅长期以来关心支持福州大学各项事业表示衷心感谢，他表示，学校目前正按照省委部署加快新一轮国家“双一流”建设，全力争列更多世界一流建设学科。陈国龙书记希望省人社厅加大支持力度，更好地支撑我校“双一流”建设。张星副书记简要介绍了学校事业发展和人才工作情况，并就高校聘任制改革提出了意见建议。  孔繁军厅长对我校的人才工作给予充分肯定，对我校提出的意见建议进行了探讨交流，并表示将进一步营造更宽松的人才政策环境，全力支持学校事业的改革发展。孔繁军厅长希望福州大学持续发挥人才优势，不断优化学科布局，加快建成世界一流大学，为国家和地方经济社会发展作出新的更大贡献。(彭喆)    调研会现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-13</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">793</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">66</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 教务处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学获批首批国家级创新创业学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/近日，教育部办公厅发布《关于公布国家级创新创业学院、国家级创新创业教育实践基地建设单位名单的通知》，我校入选首批国家级创新创业学院建设单位。此次入选，是学校深化高等学校创新创业教育改革、推进卓越拔尖创新人才培养所取得的又一标志性成果。  我校于2008年初在国内率先确立了“区域特色创业型大学”办学目标，经过长期探索与实践，构建了具有鲜明福大特色、“一轴四融入三驱动”、覆盖全体学生、融通全过程的创业教育体系，有效推进创业教育与专业教育深度融合，取得了一系列标志性教育成果：荣获2018年国家级高等教育教学成果二等奖以及“全国深化创新创业教育改革示范高校”“全国高校毕业生就业工作50强”“全国高校实践育人创新创业基地”“国家级众创空间”等十多项国家级荣誉称号；在七届中国“互联网+”大学生创新创业全国总决赛获9金18银25铜，获奖总数居地方高校前茅。  自首批国家级创新创业学院申报工作启动以来，学校领导高度重视，亲自部署申报工作。教务处、创业学院等相关部门通力合作，认真总结学校创新创业教育工作经验，提炼学校创新创业人才培养成果，反复打磨申报书和支撑材料。成功入选首批“国家级创新创业学院建设单位”是对学校创新创业教育工作和创新创业人才培养质量的高度肯定。  下一步，学校将以入选首批国家级创新创业学院建设单位为契机，持续优化高品质人才培养体系，进一步推动创新创业教育与专业教育、思政教育紧密结合；进一步健全资源共享机制和管理协同机制，依托国家大学科技园、国家级协同创新中心、工程研究中心、重点研究基地和学校科技成果项目等，深化科产教融合发展模式；优化升级学生新工科新文科实践体系和创新创业平台，深入实施全学程交叉项目制实践模式，聚焦双创科技含量，推动师生高质量共创，引领带动区域高校创新创业教育质量的整体提升。（黄少钦） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-16</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1762</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">67</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 纪委（监察专员办）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学和中国银行福建省分行共建“大学生金融教育宣传基地”</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月21日上午，由中国银行保险监督管理委员会福建监管局指导，中国银行福建省分行、福州大学主办，中国银行福州市分行、福州大学经济与管理学院承办的“大学生金融教育宣传基地”揭牌仪式在中国银行福州市分行举行。  福建银保监局党委委员、二级巡视员黄德强，中国银行福建省分行纪委书记石磊，中国银行福建省分行副行长陈小琳和我校党委常委、纪委书记、监察专员邹毅，共同为“大学生金融教育宣传基地”揭牌。揭牌当日，基地还举办了“青年话清廉”等金融清廉文化活动，并在我校经济与管理学院同步举行金融知识普及宣传活动。  据悉，我校与中国银行福建省分行在党建共建、消保宣传、清廉文化建设、人才培养、金融知识进乡村等方面展开了系列合作，本次共建基地，旨在通过金融机构与高校智库的深度合作，共同丰富大学生金融教育及清廉金融文化宣教的内容和形式，引导莘莘学子树立正确的财富观、价值观，推动高校金融人才培养，助力福建金融系统健康有序发展。  福建银保监局，中国银行福建省分行、福州市分行有关领导干部和我校纪委、经济与管理学院部分干部师生参加了揭牌仪式。(谭逢君)    领导共同为“大学生金融教育宣传基地”揭牌     </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-23</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">670</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">68</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 土木工程学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">我校与福建省高速公路集团举行深化校企合作推进会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/8月31日上午，福州大学与福建省高速公路集团深化校企合作推进会在我校科技园阳光楼二楼会议室举行。省高速集团副总经理陈礼彪、我校王心晨副校长出席会议。  会上，土木工程学院赖志超常务副院长介绍了校企双方的合作背景和福州大学“智能建造”学科群的建设情况，省高速公路集团科创院曾俊铖总经理介绍了福建高速的科创情况。在双方的深入交流中，陈礼彪副总经理建议在未来的校企合作中深化产学研合作，推进既定的“福州大学-福建高速创新研究院”运行，共同围绕交通运输领域关键核心技术攻关；大力推动交通运输领域科技创新成果的应用研究、成果转化、市场对接并形成标准；以双聘、实训、兼职等形式创新人才培养机制，特别是探索智能建造工程博士的联合培养模式。他希望集团与福州大学建立常态化对接交流机制，通过互邀参加技术交流会、专题研讨会和学术报告会等形式，推动科研成果和企业需求、产业化信息资源的开放共享。  王心晨副校长表示，福州大学相关学科瞄准国家战略和行业前沿，服务于国家和本省的重大战略需求。会议充分探讨了校企双方战略合作协议的具体事宜，明确了双方需求和优势互补领域。未来，双方应建立工作专班，落实会议的各项精神，为促进一流学科、一流企业建设构建创新合作平台，助力双方高质量发展。  土木工程学院相关负责同志和相关专业负责人参加了讨论，并建议双方共同构建联合创新大平台、大团队，共同谋划大项目，积极开展产学研活动。  据了解，此次校企合作推进会是落实今年6月我校与福建省高速公路集团签订战略合作协议的具体举措。科技处、机械工程及自动化学院、电气工程与自动化学院、计算机与大数据学院的相关负责同志及省高速公路集团相关项目负责人参加了会议。（范冰辉）    我校与福建省高速公路集团举行深化校企合作推进会 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-07</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">510</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">69</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 教务处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">我校在2022年省级高等教育教学成果奖评选中获佳绩</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">   融媒中心讯/近日，福建省教育厅公布了2022年省级高等教育教学成果奖获奖名单，福州大学荣获16项省级教学成果奖，其中特等奖6项、一等奖7项、二等奖3项，获奖总数和特等奖获奖数均并列省属高校首位。     </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-11-02</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">885</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">70</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 化学学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福建省高校化学学科联盟第一次联席会议在福州大学召开</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月23日，福建省高校化学学科联盟（以下简称“联盟”）第一次联席会议在福州大学召开。来自厦门大学、中国科学院大学福建学院（中国科学院福建物质结构研究所）、福建师范大学、华侨大学、闽南师范大学的10余位专家学者，以及福州大学发展规划与学科建设处、科技处、研究生院、化学学院相关负责同志参加了会议。    会议现场  福州大学党委常委、副校长杨黄浩教授对专家们的到来表示热烈的欢迎，对各兄弟院校长期以来对福州大学的关心支持表示感谢。他表示，联盟经福建省教育厅批准，致力于强化资源整合、优势互补，推进高校、科研院所、行业组织、龙头企业、政府部门间的深度合作和协同创新。希望联盟各单位积极探索、勇于实践，对新时代新福建建设和高质量发展超越提供有力支撑。  会上，苏州大学副校长姚建林教授介绍了江苏省高校化学学科联盟建设的做法经验。福州大学化学学院副院长谢在来教授对联盟章程、制度及未来工作设想作了介绍。与会专家踊跃发言，对联盟建设目标、建设内容等献计献策，特别是在学分互认、科研合作、创新论坛、师资培训、教学研讨等方面作了充分研讨。大家一致认为，福建省化学学科在卢嘉锡先生等前辈几十年的不懈努力下，已经有了一定的社会影响力，应该有信心、有能力在众多学科联盟建设中起到表率作用。各单位应进一步团结协作，力争探索出一条可推广、可借鉴的联盟建设发展之路。  根据工作计划，联盟还将根据福建省经济产业发展需要，更加完整、准确、全面贯彻新发展理念，深入实施创新驱动发展战略，充分调研宁德时代、厦门钨业、德尔科技等行业龙头企业对人才培养和科研合作的需求，为福建省“六四五”产业新体系做出更多更大的贡献。（刘旭莹） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-29</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">622</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">71</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 厦门工艺美术学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【喜迎二十大】我校刘玉龙教授油画作品参加第十三届中国艺术节全国优秀美术作品展</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月2日，第十三届中国艺术节全国优秀美术作品展开幕式在中国美术馆举行。我校厦门工艺美术学院刘玉龙教授油画作品《彩虹——苏通长江公路大桥建设工地纪实》参加本次展览。第十三届中国艺术节由文化和旅游部、北京市人民政府、天津市人民政府、河北省人民政府联合举办，以“喜迎二十大 奋进新征程”为主题。作为本届中国艺术节主体活动之一，全国优秀美术作品展精心遴选展出中国画、油画、版画、雕塑、水彩（粉）等艺术佳作300余件，于9月2日至10月14日在中国美术馆举办。    刘玉龙-油画-《彩虹-苏通长江公路大桥建设工地纪实》（200x240cm）  据悉，作为我国规格最高、规模最大且最具影响力的国家级综合性艺术盛会，中国艺术节从设立之初主要以舞台艺术为主，到第九届开始设立全国优秀美术作品展览，第十一届增加书法篆刻作品展览和摄影作品展览，再到第十二届完整确立了全国优秀美术、书法篆刻、摄影作品展览的整体格局。（吴艺裕） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-09</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">420</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">72</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 校团委</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">校党委陈国龙书记专题调研共青团福州大学第十四次代表大会筹备工作</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月25日上午，校党委陈国龙书记、黄身勇副书记来到校团委，专题调研共青团福州大学第十四次代表大会筹备工作。校团委班子成员参加调研座谈会。  会上，校团委书记刘玮汇报了团代会筹备工作情况，梳理了团代会代表选举、委员推荐工作的方案，提出了筹备工作中存在的困难和问题。  在听取汇报后，陈国龙书记就如何推进共青团福州大学第十四次代表大会筹备工作给予了悉心指导并提出了建议。他指出，此次团代会是全校团员青年学习宣传贯彻党的二十大精神的一次重要会议。大会要全面总结回顾过去十年在学校发展的不同阶段，校团委凝聚青年、服务大局、当好桥梁、从严治团的工作，科学谋划未来五年校团委在思想政治引领、融入中心大局、服务青年成长、团学工作改革等方面的发展。他强调，此次大会的一项重要任务是选举产生新一届校团委委员和常委。筹备工作领导小组要提高站位、拓宽思路、大胆创新、精心准备，以团代会为契机，进一步团结带领广大团员青年听党话、跟党走，聚焦校党委“11个一流”和“1445”战略工程，为我校“十四五”发展规划和新一轮“双一流”建设贡献青春力量。（图/文 史津萌）    会议现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-26</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">617</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">73</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 国有资产管理处（国家大学科技园管委会）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学-福建幻境智能科技有限公司合作共建签约仪式在福大科技园举行</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月20日上午，福州大学-福建幻境智能科技有限公司合作共建签约仪式在福州大学国家大学科技园旗山园区举行。福建省人大常委会原副主任郑义正、福建省政协原副主席陈增光、福建省人大常委会原副主任苏增添、福建省委统战部部务会议成员、中华职教社党组书记黄玲、福建工程学院党委书记吴仁华、民建福建省委员会副主委黄卫东、福州大学党委书记陈国龙、校长付贤智院士、党委副书记张星、副校长林键、福建省幻境智能科技有限公司郑静钰董事长、刘向群总经理以及福州大学相关部处负责人和幻境科技来宾、新闻媒体代表共同出席了本次签约仪式。  仪式上，福州大学党委书记陈国龙和福建省幻境智能科技有限公司郑静钰董事长分别致辞，陈国龙书记表示，福州大学与福建幻境智能科技有限公司的合作共建，是校企双方推进产教融合的一次大胆探索和创新，必将有利于构建“科技—人才—产业—创新”四位一体的全面合作格局，促进创新链与教育链、产业链、人才链的深度融合。希望以福州大学品牌优势和科研实力为依托，利用福建幻境科技有限公司的行业优势和经验，强强携手共建国家大学科技园，建好“福州大学中科星创新技术产业研究院”，以“电子化学品”这一新兴产业为切入点，突破重大瓶颈技术并实现产业化，并带动其他领域的科技攻关与产业化，把研究院建设成该领域有影响力的新型产业研发机构，同时打造生态化企业集群。  随后,进行了合作共建国家大学科技园协议签约仪式、捐建科研大楼协议签约仪式、福州大学中科星创新技术产业研究院合作签约仪式。本次合作共建由福建省幻境智能科技有限公司出资1.5亿元，双方将围绕电子化学品、光刻胶单体、人工智能、大数据分析等未来新技术、新产业进行技术研究、科研大楼建设、人才引育和产业布局。其中，为了推进国家大学科技园的高质量发展，福建省幻境智能科技有限公司出资5000万元设立孵化基金，与福州大学共孵共育新技术新成果新企业。  启动仪式过后，邱挺教授进行了未来科技技术专题介绍。本次签约标志着福州大学的发展迈入一个新的阶段，未来将继续发挥自身优势，推进校企合作，开拓创新、共促发展，助力双一流大学建设。（文/黄新通 图/苏瑛荃）    签约仪式现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-21</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">544</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">74</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 宣传部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">陈国龙书记与获推参评2022年国家级高等教育教学成果奖项目团队代表亲切座谈</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月4日上午，校党委书记陈国龙在行政南楼306与获推荐参评2022年国家级高等教育教学成果奖项目团队负责人亲切座谈，鼓励各获奖团队，紧紧围绕卓越人才培养这个中心，提升材料质量，形成可示范、可推广的教育教学成果，为学校“双一流”建设增光添彩。  会上，陈国龙书记对各团队表示祝贺，对福州大学在2022年省级教育教学成果奖评选工作中获得的成绩表示充分的肯定。他指出，为进一步推进高等教育发展与我校教育教学综合改革，一要提升人才的培养能力，深化产教融合、科教融合，组团协同作战，培养创新型、研究型、复合型人才。二要注重创新和特色培育，立足新发展阶段、贯彻新发展理念,立足学科前沿，做有特色、有亮点的科研。三要注重推动成果的转化运用，使教育教学成果可示范、可推广。他强调，在坚持立德树人根本任务的前期下，要围绕人才培养能力提升，把握时间节点，补齐教学断点，使教育教学更具系统性、生动性，实现质的飞跃。  据悉，在2022年国家级高等教育教学成果奖推荐申报工作中，我校共有8项成果进入推荐申报名单，其中本科项目6项，研究生项目2项。本科项目分别为王心晨等合作完成的《“C3H3”嘉锡教育理念下新时代化学人才培养的探索与成效》、赖志超等合作完成的《土木类“一带一路”国际化人才培养模式的构建与实践》、郭文忠等合作完成的《面向“数字福建”战略的计算机类人才培养的创新与实践》、程树英等合作完成的《构建电子类专业“知能相长、研赛促学”实践教学体系的探索与实践》、于岩等合作完成的《福州大学“两线三阶式”工程实践教育体系的研究与构建》、钟舜聪等合作完成的《全员卓越机械工程人才的“预研发”培养模式改革与实践》。获得推荐的研究生项目为江莉龙等合作完成的《碳中和愿景下“科产教”融合的化工类研究生培养新模式》和黄剑东等合作完成的《“服务需求追求卓越”理念引领下地方高校工科研究生教育改革与实践》。（苏瑛荃） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-05</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1853</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">75</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 纪委</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学召开2022年全面从严治党主体责任 落实情况专项检查工作动员部署会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月12日下午，福州大学在行政南楼123会议室召开2022年全面从严治党主体责任落实情况专项检查工作动员部署会。  校纪委书记、监察专员邹毅主持会议并作动员讲话。他强调，在党的二十大即将召开之际，在全校上下凝心聚力谱写国家“双一流”高校建设新篇章之际，开展专项检查，推动各单位强化全面从严治党，具有很重要的意义。他要求，全体检查工作人员一要提升政治站位，增强责任感、使命感，全力做好检查工作;二要明确任务要求，认真学习检查方案，全面熟悉检查各项指标，切实提升履行检查职责的能力;三要强化履责担当，突出问题导向，做到严实深细，以检查工作的实际效果,服务学校新一轮“双一流”建设。  会议对检查工作进行了具体布置。检查组全体成员参加了会议。(谭逢君)    动员部署会现场&#160;苏瑛荃摄 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-13</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">419</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">76</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 纪委（监察专员办）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【喜迎二十大】福州大学组织党员干部赴福建省党风廉政警示教育馆参观学习</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月20日下午，校党委常委、纪委书记、监察专员邹毅带领部分机关部门和学院领导干部前往位于省委党校新校区的福建省党风廉政警示教育馆参观学习。  在展馆讲解员的讲解和引导下，党员干部先后参观了“廉政建设是共产党人的历史使命”“持续巩固发展良好的政治生态”“坚持以零容忍态度惩治腐败”“历史川流不息、精神代代相传”“奋力谱写全面建设社会主义现代化国家福建篇章”等5个方面展示内容，重温了建党百年自我革命的光辉历程，深入学习习近平总书记关于全面从严治党的重要论述和在福建工作期间的重要理念、重要实践，学习我省党风廉政建设和反腐败斗争成效经验，接受了近年来我省查处的典型案例警示教育，观看了激励干部担当作为的短片《因为有你》。参观过程中，一张张图片、一帧帧画面、一件件典型案例，通过声、光、电等多种形式，动静结合地营造出身临其境的沉浸式体验，给予党员干部强烈的感官冲击和心理震撼。  参观结束后,大家深切感受到，本次教育活动如同一场涤荡心灵的“清风之旅”，进一步筑牢了廉洁自律防线，鼓足了勇毅前行的干劲，并表示要永葆忠诚干净担当的政治本色，不断为学校“双一流”建设作出新的贡献，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。（谭逢君）    学习教育现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-22</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">535</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">77</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 化学学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">化学学院谭理团队在《Nature Catalysis》杂志发表原创性研究成果</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/近日，福州大学化学学院谭理课题组与复旦大学刘智攀课题组合作在单原子催化剂用于二氧化碳热催化合成甲醇领域取得突破性进展，相关研究成果以“The role of Cu1–O3species in single-atom Cu/ZrO2catalyst for CO2hydrogenation”为题发表在催化学科国际顶级期刊Nature Catalysis (DOI:10.1038/s41929-022-00840-0)。文章第一作者为福州大学化学学院在读博士生赵慧博，通讯作者为谭理副教授及复旦大学刘智攀教授，福州大学为第一通讯单位。  CO2的减排利用已经成为了全球面临的重要“3E问题”（能源、环境、经济）之一。而CO2加氢制备甲醇是CO2化学利用的有效途径之一。此研究工作是福州大学新一轮“双一流”建设的重要成果，标志着福州大学在利用CO2部分取代化石原料转化合成高价值化学品方面取得了重要突破，为践行我国“碳达峰、碳中和”这一重大战略需求做出相应贡献。  该研究工作针对传统铜基甲醇合成催化剂中活性位点复杂，构效关系模糊的难题，设计制备出低温稳定的单原子铜基催化剂（Cu1/无定型ZrO2），其清晰的活性位点结构以及单一的产物分布清楚地揭示了催化剂结构与性能间的关系。（吴立志）   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-16</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">858</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">78</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 教务处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">【战疫进行时】省教育厅刘健副厅长来校调研疫情防控指导线上教学</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/11月1日上午，福建省教育厅党组成员刘健副厅长（正厅长级）、高教处欧阳迪莎处长一行到我校旗山校区调研疫情防控工作，指导线上教学并座谈，我校黄志刚副校长、教务处负责人等陪同。  刘健副厅长一行深入公共教学楼，实地了解我校开展线上教学的情况。黄志刚副校长介绍了本轮疫情突发以来，我校高效精准落实疫情防控要求，实行封闭管理，牢牢守住疫情不输入校园的底线。全面开展线上教学，强化线上教学质量，同时对授课要求、日常考勤、师生互动、线上督导监控等工作加强精细化管理。刘健副厅长指出，要切实把师生生命安全和身体健康放在第一位，充分考量、及时回应线上教学中的实际困难与现实需求，统筹安排好疫情防控期间线上教学及日常本科教育教学工作。  刘健副厅长还听取了教务处负责人关于我校公共教学资源信息化建设规划方案。他强调，当今科技发展日新月异，福州大学作为国家“双一流”建设高校，应当充分发挥示范引领作用，创新教学模式，以教育信息化作为发展的战略制高点，以教育信息化推动教学水平高质量发展，以教育信息化引领教学现代化，全方位推进教育高质量发展超越。（图/文 廖万东）     </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-11-02</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">537</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">79</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 机械工程及自动化学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">我校学子在第五届中国高校智能机器人创意大赛中获佳绩</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/8月26日至28日，2022年第五届中国高校智能机器人创意大赛决赛在浙江余姚市落幕。经过激烈争夺，我校代表队斩获8个奖项，包括特等奖1项、二等奖4项、三等奖3项。其中，机械学院李劲林老师指导，本科生张震、杨江湖、蔡翎辉制作的参赛作品“家用智能干发护发机器人”荣获特等奖，是该作品所在赛项的6项特等奖作品之一。  中国高校智能机器人创意大赛创办于2017年，于2020年列入中国高等教育学会发布的全国普通高校大学生竞赛排行榜，目前已发展成为国内技术挑战性最强、影响力最大的机器人竞赛之一。本届大赛设置了创意类、竞技类、对抗类3个主题、13个不同赛项，将机器人创意设计、创意竞技、创意对决融为一体，与往届相比覆盖面更广、参与者更多、竞技内容更丰富。除特等奖外，我校选送的“小嘀嘟-智能清洁机器人”“仿人格斗组”“二指魔方机器人”“开放部件组轮式自主格斗”四件作品获二等奖，“智能药箱”“智能捡拾乒乓球机器人”“仿人格斗组”三件作品获得三等奖。（陈伯豪）    左上为特等奖作品，其余为部分获奖作品 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-07</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">474</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">80</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 计算机与大数据学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福建省数字经济联盟第一次联席会议在我校召开</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月25日，福建省数字经济联盟（以下简称“联盟”）第一次联席会议在福州大学计算机与大数据学院召开。福州大学副校长杨黄浩教授出席会议，厦门大学、福建师范大学、数字中国研究院等联盟单位的代表参会。我校发展规划与学科建设处、科技处、研究生院相关负责同志通过线上线下相结合的方式参加了会议。  杨黄浩副校长首先对联盟单位代表的参会表示热烈欢迎，对各兄弟院校长期以来对福州大学的关心支持表示衷心感谢。他指出，联盟形成了政府指导、高校核心、企业参与、学会联动的运行机制，遴选了一批联合攻关任务，希望联盟成员强化资源整合、优势互补，推进高校、科研院所、行业组织等深度合作和协同创新，为新时代新福建建设和高质量发展超越提供有力支撑。    会议现场    揭牌仪式  会上，联盟单位代表共同为联盟揭牌，线上线下参会代表进行了合影。随后，福州大学陈星教授介绍了联盟机制建设与重点任务以及联合攻关任务“大数据智能关键技术研发及产业化应用”；厦门大学蔡熙乾教授介绍了联合攻关任务“产业数字化关键技术开发及产业化应用”；数字中国研究院赵志远副研究员介绍了联合攻关任务“公共数据治理与开发利用关键技术研发及产业化应用”；福建师范大学林晖教授介绍了联合攻关任务“新互联时代的数据安全关键技术研发及示范应用”。（黄长洵） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-28</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">675</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">81</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 教师工作部</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学举行庆祝第38个教师节暨表彰大会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月8日下午，在第38个教师节来临之际，福州大学庆祝教师节暨表彰大会在旗山校区图书馆博学厅举行。校领导陈国龙、付贤智、张星、邹毅、黄志刚、杨黄浩、林键出席大会，我校离休干部陈椿老师及家属、梅园酒店管理公司朱庆洪董事长等嘉宾应邀出席大会。机关各部处、各单位负责人，各学院书记、院长、工会主席，附属实验学校领导、获奖教师代表、新入职教师等三百多人参加大会。大会由校党委张星副书记主持。  会上，黄志刚副校长宣读表彰决定，杨黄浩副校长宣读一年来新增各类高层次人才及2022年正高专业技术职务聘任名单，校领导和来宾为受表彰教师颁奖并为新增获批各类高层次人才颁发证书，付贤智校长为新晋正高专业技术职务教师颁发聘书，教师代表紫金地质与矿业学院林木森老师、奖教金捐赠方陈椿老师和朱庆洪董事长先后发言。    校党委陈国龙书记作重要讲话  会上，校党委陈国龙书记作了题为《坚守教育报国初心 勇担立德树人使命争做“四有”好老师和新时代“大先生”》的重要讲话。他代表学校向辛勤工作的全体教职工表示衷心的感谢，充分肯定了过去一年我校教师在教学、科研和社会服务等方面取得的显著业绩，同时通过对信仰信念信心、情怀情结情感、为学为事为人、潜心安心舒心等四组关键词的解读，对全体教师争做“大先生”、争创一流业绩提出了新的希望和要求。陈国龙书记强调，全体教职工要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，落实立德树人根本任务，深化教育综合改革，统筹推进疫情防控和和学校事业发展，贯彻落实校党委“11个一流”和“1445”工程，为早日建成世界一流的东南强校、全方位推进高质量发展超越、办好人民满意的高等教育作出福大贡献，以实际行动和优异成绩迎接党的二十大胜利召开。    付贤智校长与第十一届“杰出青年励志奖”教师座谈会    陈椿教授与第一届“陈椿奖教金”教师座谈会  会议当天，在图书馆创意空间还分别举办了付贤智校长与第十一届“杰出青年励志奖”教师座谈会、陈椿教授与第一届“陈椿奖教金”教师座谈会。座谈会现场亲切交流、气氛热烈，获奖教师纷纷汇报了各自领域的工作进展。陈椿老师希望学校在人才培养质量上不断取得新突破，培养和造就一批堪当民族复兴重任的时代新人</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-09</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1037</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">82</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 学生工作部（处）</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">黄身勇副书记与2022级新生辅导员面对面座谈</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月1日上午，校党委副书记黄身勇与2022级新生辅导员面对面座谈会在铜盘校区教学楼A栋二楼会议室举行。学生工作部（处）有关负责人、新生辅导员代表等参会。  座谈会上，新生辅导员们结合自身工作情况、铜盘校区办学特点和实际，围绕校区学生思想引领、日常管理、服务保障、心理健康、文化传承、组织建设、学业帮扶以及自身职业规划等方面提出了意见建议。黄身勇副书记认真听取新生辅导员们的发言，对他们所提的意见和建议进行了耐心、细致的解答。  辅导员是大学生的人生导师和知心朋友，是开展大学生思想政治教育的骨干。黄身勇副书记对他们辛勤的工作和努力付出表示肯定，并致以节日的问候。同时，黄身勇副书记对辅导员工作提出三点要求：一是要勤学习强素质。思想政治教育和价值引领是辅导员的主要职责，辅导员应明确主责主业，准确把握党对青年大学生的期望和要求，加强党的创新理论学习，特别是习近平新时代中国特色社会主义思想的学习，巩固理论基础，坚定政治信念，不断提升自身的政治能力和政治站位。二是要强责任爱学生。要珍惜职业荣誉，坚定职业理想，把辅导员工作当成事业来看待，爱岗敬业；要走近学生，关爱学生，帮助学生解决问题。要把思政工作做到学生的心坎上，要用爱心、耐心、诚心走进学生心田，以心贴心的方式引导学生扣好人生第一粒扣子。三是要重修为立标杆。辅导员在业务领域上强化专业技能学习的同时，更要在为人处世、道德修养、生活习惯上要严格要求自己，严于律己，以身作则，率先垂范，做好学生的榜样，做学高身正的引路人。（黄永斌、王宏鹏） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-05</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">813</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">83</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 石油化工学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">农工党福建省委员会杨琳副主委到福州大学调研</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月20日上午，省政协常委、副秘书长、省委会专职副主委杨琳一行莅临我校石油化工学院化肥催化剂国家工程研究中心调研指导工作，校党委黄身勇副书记会见了客人并座谈，统战部、科技处、石油化工学院及福州大学紫金氢能科技股份有限公司相关负责同志陪同。  杨琳副主委一行参观了化肥催化剂国家工程研究中心建设发展历史和科研成果展厅，随后在中心会议室召开座谈会。  座谈会上，黄身勇副书记代表学校对杨琳副主委一行莅临调研指导表示热烈欢迎，对农工党福建省委员会长期以来关心支持福州大学各项事业发展表示衷心感谢，并希望与农工党福建省委员会进一步加强联系，共同建设好嘉锡智库，为国家能源安全贡献福大力量。  杨琳副主委听取了石油化工学院发展建设和福大紫金氢能科技股份有限公司关于氨氢技术的应用推广情况介绍后，充分肯定了我校在人才培养、科技创新、科技成果转化方面取得的成果，并希望能够继续发挥福大优势，立足福建和区域经济社会发展需要，强化技术创新引领，为服务地方经济发展做出更多贡献。  会后，杨琳副主委一行参观了氨氢能源实验装置，并实地走访了福州大学紫金氢能科技股份有限公司。（图/文 蔡国平）    参观化肥催化剂国家工程研究中心建设发展历史和科研成果展厅    召开座谈会 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-21</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">686</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">84</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 土木工程学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学举行全过程工程咨询研究中心揭牌仪式</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">   融媒中心讯/10月11日下午，福州大学与上海建科集团合作共建的福州大学全过程工程咨询研究中心成立暨揭牌仪式在福州大学科技园阳光楼顺利举行。上海建科集团李向民副总裁、上海建科工程咨询有限公司郁勇总经理、校党委张星副书记、林键副校长等领导嘉宾，以及相关部处和学院负责人出席了本次活动。  校企双方听取福大建筑规划设计研究院负责人介绍了共建全过程工程咨询研究中心的具体实施方案，为互聘专家颁发聘书，共同为“福州大学全过程工程咨询研究中心”揭牌。  李向民副总裁介绍了上海建科集团的发展历史，希望在推动绿色低碳助力“双碳”目标下的建设行业转型背景下，通过校企合作，以实际工程项目辅助学校人才培养、共同科研攻关，打造形成“1个中心+2个基地+1个通道”的校企互动人才培养模式。  随后，张星副书记向来宾介绍了学校发展概况，希望双方以此研究中心成立为契机，加强校企联动，融合创新发展，拓展合作空间，以工程项目驱动探索校企互动人才培养模式，在人才培养与交流、科技创新与成果落地、科研项目合作、关键技术攻关等方面进行深度合作，共促双方高质量发展。  据悉，福州大学全过程工程咨询研究中心，将开展绿色低碳建筑、5G智慧校园、BIM技术、建筑节能等领域的科学研究，进行工程项目全过程咨询的合作，同时培养面向工程项目管理、智慧工地、智慧城市等方向的科研团队和人才。（文/张笑华 图/苏瑛荃）      双方为中心揭牌   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-13</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1221</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">85</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 招生考试中心</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学召开2023年推荐优秀应届本科毕业生免试攻读研究生工作会议</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月13日上午，我校2023年推荐优秀应届本科毕业生免试攻读研究生工作会议在行政南楼123会议室召开，杨黄浩副校长出席会议并讲话。校纪检监察室、招生考试中心、各学院主要领导以及工作人员参加了会议。  会上，杨黄浩副校长指出，推免工作是研究生多元招生录取机制的重要组成部分，是加强拔尖创新人才选拔、推动高校提高人才培养质量的重要举措，是激励在校本科生勤奋学习、勇于创新、全面发展的有效手段。他对我校2023年推免工作提出三点要求：一是高度重视，不容有失。各学院务必高度重视，顾全大局，成立推免生遴选工作领导小组及专家审核小组，加强对推免工作的领导和协调，全面梳理排查薄弱环节和漏洞，研判形势，防范未然。二是坚持标准，严格规范。各学院务必认真学习文件，熟悉推免政策，严格把关本学院的推免工作实施细则、科研成果和学科竞赛的赋分方法以及申请特殊学术专长的基本条件。三是信息公开，加强监督。一方面要加强信息公开，保证咨询和申诉的渠道畅通，对学生反映的问题要及时核查处理；另一方面，要严格遵守工作纪律，建立健全回避制度，主动接受监督。  会上，纪检监察室负责人强调了推免工作的纪律要求，为确保平稳顺利完成本年度推免工作任务，招生考试中心为参会人员解读了最新推免文件的要求，并现场进行了相关业务培训。（图文/庄晓媛）    专题会议现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-15</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">1044</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">86</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 计划财务处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">我校召开内部控制体系建设启动会</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月20日上午，我校在行政南楼123会议室召开内部控制体系建设启动会。黄志刚副校长出席会议，内部控制建设领导小组成员、机关部处、公共服务单位负责人及内控联络员参加了会议，安永咨询公司吴楠总监到场培训。  会前，付贤智校长、黄志刚副校长与安永咨询公司吴楠总监会面并进行深入交谈。付校长详细了解了内控建设的内容和计划，并对下一阶段学校内控建设提出要求。    付贤智校长、黄志刚副校长会见客人  会上，计财处负责同志详细介绍了引入第三方机构协助学校开展内部控制的相关情况。内部控制体系建设工作是一项系统工程，覆盖我校多职能部门、多项经济活动业务，涉及范围广、政策性强、复杂程度高，也是一项长期的工作任务，需要各部门加强协调配合，形成工作合力。安永咨询公司吴楠总监介绍了福州大学内部控制体系建设方案，并开展高校内控制度培训。    培训现场  最后，黄志刚副校长对我校内部控制体系建设工作提出了四点要求。一是领导干部要高度重视，内控建设是提升我校治理能力和治理体系现代化的抓手，要把握内控各个环节的关键点。二是明确内控建设的含义，要全面推进党风廉政建设与提高内部管理水平相衔接，极配合第三方开展调研、问卷调查等，实事求是完整提供材料。三是实施内控体系建设是学校“双一流”建设的坚实保障，内控不仅是财务会计的内控，还是管理上的内控，不止是经济业务的内控，更是整个决策的程序和规范。四是形成文化氛围，各部门一把手要带头将内控制度落到实处，处理好风险风控和效率的关系。（陈敏） </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-21</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">850</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">87</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 外国语学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学-锐捷网络国家级外语学科竞赛集训基地正式揭牌</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月2日下午，福州大学与锐捷网络股份有限公司合作签约暨福州大学-锐捷网络国家级外语学科竞赛集训基地揭牌仪式在旗山校区行政南楼举行。校党委陈国龙书记、黄志刚副校长、锐捷网络副总裁刘弘瑜等领导嘉宾出席了本次活动。  陈国龙书记在会客室会见了刘弘瑜副总裁一行，他介绍了我校发展建设的基本情况，并表示福州大学将充分发挥各方面优势与锐捷网络开展全面合作。    陈国龙书记会见刘弘瑜副总裁  揭牌仪式上，黄志刚副校长介绍了学校概况以及校企合作发展情况。他表示，锐捷网络与福州大学渊源颇深，在科研、人才等方面都开展了交流互动，希望双方可以继续构筑产学研用新格局，打造人才培养试验田，构建新型合作大平台，促进教育链、人才链与创新链、产业链有机深度融合，形成全方位、宽领域、深层次的校企协同发展格局。  刘弘瑜副总裁介绍了锐捷网络多年来扎根行业，助力数字化转型和业务价值创新的情况。她希望通过校企合作，以数字化的方式辅助学校人才培养、科学研究、内部治理等各方面工作，让教师的“教”和学生的“学”更加便捷，为教育教学的创新发展提供智慧育人环境。  随后，锐捷网络与我校外国语学院进行了合作签约，双方共同为“福州大学-锐捷网络国家级外语学科竞赛集训基地”揭牌。    双方为集训基地揭牌    签约仪式  据统计，2021年，我校外国语学院学子在学科竞赛中荣获国家级荣誉34项、省级区域荣誉115项。“福州大学-锐捷网络国家级外语学科竞赛集训基地”的建设，将对提高我校学子外语语言运用能力和培养综合实践能力发挥重要作用。未来，校企双方将共</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-09-06</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">957</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">88</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 计划财务处</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">我校召开“加快推进双一流建设，提高资金使用效率”专题会议</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/10月17日下午，我校在行政南楼123会议室召开“加快推进双一流建设，提高资金使用效率”专题会议，黄志刚副校长主持，杨黄浩副校长出席会议，各学院和相关部处负责人参加了会议。  计划财务处负责人传达了省里经费使用相关精神，通报了学科建设经费使用情况，强调各单位要高度重视，围绕学校“双一流“建设任务加快财政专项资金的使用进度，提高资金使用效率。各学院和相关部处负责人简要汇报了本单位经费使用情况、计划安排以及存在问题等。  会上，杨黄浩副校长指出，一要聚焦目标提升效益。各学院要聚焦学院“十四五”规划、“双一流”学科和培育学科建设任务目标，充分发挥资金使用效益，加快推进学科建设进程。二要面向需求激励发展。根据促进学科发展的迫切需求，经充分论证和审议程序，可据实提前从学校资金池中预支出下一年度学科建设专项资金额度。三要遵循科学民主程序。促进学科建设需要团结汇聚全院教师力量，各学院应本着“公平、公正、公开”原则，及时在全院通报学科建设资金使用情况，遵循“依靠专家、科学民主”程序充分论证拟开展的学科建设项目。  最后，黄志刚副校长进行了总结，他充分肯定了我校专项资金使用进度总体较好，要求努力提升信息化功能，实时掌握合同支付流程进度数据，进一步做好精细化管理。希望各单位要做好规划，特别是在年末3个月做好月度使用计划，科学把握好资金使用进度。要求财务部门加强沟通，促进专项资金合法合规使用，不断提高工作效率，积极服务于学校“双一流”建设。（陈敏）    专题会议现场 </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">2022-10-19</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">883</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">89</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 离退休工作办公室</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">福州大学第三批省级离退休干部“示范党支部”正式授牌</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月30日上午，福州大学第三批省级离退休干部“示范党支部”授牌仪式在怡山校区化肥催化剂国家工程研究中心报告厅举行。校党委张星副书记出席授牌仪式，校党委组织部、离退休工作办公室、石油化工学院、经济与管理学院、马克思主义学院党委负责人和3个省级离退休干部“示范党支部”老同志代表参加授牌仪式。  离退休工作办公室负责同志介绍了我校第三批省级离退休干部“示范党支部”的申报获批情况以及我校离退休干部示范党支部的特色活动开展情况。校党委张星副书记为获得第三批省级离退休干部“示范党支部”的石油化工学院退休教工党支部、经济与管理学院退休教师党支部、马克思主义学院退休党支部等三个支部授牌。石油化工学院退休教工党支部书记阮奇教授代表示范党支部作了典型经验发言。  授牌仪式后，校党委张星副书记陪同老同志参观了化肥催化剂国家工程研究中心，向老同志们介绍了教育部首批“双带头人”教师党支部——国家催化中心党支部推进产学研深度融合、助力“国家双碳”目标建设的情况。（董晨燕）    张星副书记为示范党支部授牌    张星副书记陪同老同志参观化肥催化剂国家工程研究中心 </Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="DateTime">2022-10-05T00:00:00.000</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">515</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">90</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 厦门工艺美术学院</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">中国文联、省文联领导来校交流指导</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String"> 融媒中心讯/9月3日上午，中国文联民间文艺艺术中心副主任刘德伟，清华大学教授、中国民间文艺家协会顾问张錩，省文联党组成员、书记处书记、副主席曾章团，省民间文艺家协会副主席、秘书长吴维敏一行来校交流指导工作。林键副校长在厦门工艺美术学院会见了客人。中国文联、福建省文联、福州大学三方就“中国民间艺术研究院”建设事宜召开了专题会议进行会商。  林键副校长代表学校对中国文联、省文联领导一行到来表示欢迎，他介绍了学校办学的基本概况以及中国民间艺术研究院的前期筹建情况。刘德伟副主任充分肯定了研究院前期筹建工作及建设方案。曾章团副主席表示，由三方共建研究院具有特殊意义，应充分发挥研究院学术研究、人才培养和产学研一体化功能，立足福建，面向全国，高标准、创新性开展民间艺术人才培养、课题研究和展览展示等工作。  会议还充分讨论了中国民间艺术研究院的基本组织架构，提出了研究院名誉院长、学术委员会主任、院长等岗位的建议人选。厦门工艺美术学院党政主要负责人参加了以上活动。（吴艺裕）    专题会议现场 </Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="DateTime">2022-09-06T00:00:00.000</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">554</Data></Cell>
   </Row>
  </Table>
  <WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
   <Print>
    <ValidPrinterInfo/>
    <PaperSizeIndex>9</PaperSizeIndex>
    <HorizontalResolution>600</HorizontalResolution>
    <VerticalResolution>600</VerticalResolution>
   </Print>
   <Selected/>
   <Panes>
    <Pane>
     <Number>3</Number>
     <ActiveRow>4</ActiveRow>
     <ActiveCol>9</ActiveCol>
    </Pane>
   </Panes>
   <ProtectObjects>False</ProtectObjects>
   <ProtectScenarios>False</ProtectScenarios>
  </WorksheetOptions>
 </Worksheet>
</Workbook>
